[慎入]【奉閻羅王之命，我來地獄醫死人了。】 《瘋人醫務所》

楔子：

終於來到最後一個步驟。

再五分鐘，手術便要大功告成。

「刀。」我伸出左手。

「有。」女助手把鋒利的日本刀交到我手中。

我忍受著殘留的異臭味，沿著粉色的內壁接近目標。拿捏好距離後，我把雙手放在腰間，左手扶著刀鞘，右手握著刀柄，然後閉上眼睛。

集中精神，將全身的注意力凝聚到極致，出鞘，瞬息間秒殺對手，這就是居合道。
不過這次的對手不是人，而是比我還要高一倍的堅硬之物。

其名為腎者之石。

一聲激響，腎石剎時化成碎片，散射到膀胱四周，再如雨點般落下，為我這旅程來個華麗謝幕。

「走吧。」

我與助手爬到洞口，相視而笑，輪流躍進黑暗之中。我們順著輸尿管下滑，不消片刻便重見光明，等候著我們的是新鮮的空氣、如雷貫耳的歡呼聲，以及圍觀的獨眼巨人。

兩個月前，我受委托來到巨人部落，歷盡辛酸，還差點被吃掉，今天終於要功成身退，取得我應有的報酬。

「這是你要的號角。」族長蹲下身子，把寶物放到我身旁。「謝謝你救了我的妻子。」

「不用客氣。」我只不過是做了個碎石小手術，而且還剛剛從你夫人的私處附近跌出來。

「臨走前再喝一杯嗎？」

盛情難卻，我點一點頭，回過神來已經安坐在他的肩膊上了。

天下無不散之筵席，明天酒醒的的時候，便是我離開的時候。溫暖的營火、華麗的戰舞、盛酒的湯匙……

我帶著這些影像進入夢鄉，看到了稻田，看到了夕陽，看到了你回眸一笑，卻看不到你我相擁的畫面。

因為我被摑醒了。可惡。

「誰呀？」我怨道。

「是我。」原來是女助手。「他來了。」

「下一個目的地是？」躺在地上的我伸了個懶腰。

「地獄。」身穿黑色燕尾服的仲介人答道。

我滿意地笑了。

File 001 瘋人醫務所

瘋人醫務所，顧名思義就是由瘋子開設的醫務所。

醫生是個玩世不恭的帥哥，滿腦子邪念，卻精通內外全科；助手是個愛說謊的美女，不但曾經賣身，還自殺未遂；病人盡是些怪胎，有時甚至不是人類，吸血鬼、人魚、獨角獸……這些都曾是診所的顧客。

對了，我就是那個帥哥，帥哥正在整理他的寶物庫。

這赤銀相間的是血色聖杯，可以將任何一滴液體增幅到滿滿一杯，是為吸血鬼王子拔智慧齒的報酬。他們用來嗜血，我用來酗酒。

這瓶淺紫色的是獨角獸的開心眼淚。救回失血過多的獨角獸媽媽時，獨角獸寶寶掉的，作眼藥水可獲得透視的能力，用途我不多說了。

這三米高的木雕號角，是獨眼巨人族長三日前送的謝禮，大小剛好可以做我的飛機杯，另一功用就是召喚出粗壯的藤蔓植物，用途我也不多說了。

我不會收客人的診金，但我會收取寶物。
有時候，再多的錢也買不到珍貴的寶物；有時候，一文不值的東西也可以是無價的瑰寶。

我無法強迫每個病人對我心懷感激，但至少可以要求他們付出誠意，這樣我們會互相記得對方，誰也不是誰的過客。

「王偉明。」女助手恩兒輕輕敲響木門，我放下手中的過去，準備去尋找更多可愛的未來。

「要加冰嗎？」我把琥珀色的「響十七」倒進玻璃杯中，問道。

「不用了。」仲介人宮本小次郎搖一搖頭，白色的繃帶隨之飄逸。

小次郎是個怪人。

他的口味經常轉變，不過轉來轉去都是那兩種。既不花心，也不專一。

喝威士忌只會On Rocks 或Straight，從不會With Water 或High Ball；纏身的繃帶只會是白色或黑色，從不會有其他顏色。另類的固執。

「合同我帶來了。」他一喝而盡。

「其實我信得過你。」我把酒杯清空。

「循例還是得介紹你聽，說一下風險及回報。而且這次的情況比較特殊。」

「說吧。」我以微笑掩飾我的興奮。

「這次的委托人是閻羅王，他想你幫他兒子整容。」

有趣的委托。碰巧我沒去過地獄，整容手術也沒做過，可以一次刷新兩項紀錄。

「報酬呢？」

「他說要親自跟你商討。」

「好吧，那有沒有甚麼需要特別注意的？」我拿起他帶來的文件，卻沒有細閲。

「地府與陽間的通道不是二十四小時開啓的，我們會在三天後的清晨出發。不用帶錢，不可以帶鏡子，不可以帶電子用品。有一點要記著，沿途無論發生甚麼事，都千萬不要離開車廂。」

「知道了。手術用具也不能帶嗎？」

「不行。總之用電的通通不行。」

「好吧。」船到橋頭自然直，還是到了地獄再算。「有入境手續要辦嗎？」

「本來要死了才可以進入地獄的，不過你們兩個都有閻羅王的邀請，過境時我再解釋一下便沒有問題。」

「那麼你呢？」

「我早已死過一次了。」小次郎淺淺一笑，但我看不到他的臉部表情。

他露出的只有雙眼及嘴巴，其餘的臉都像木乃伊般被包裹著，配上那套筆直的西裝，差一頂帽子就跟家庭教師中的復仇者一樣了。

但小次郎與復仇者同樣神秘。

「我沒有疑問了，你呢？」我望著恩兒。

「沒有，簽約吧。」她拿出消毒好的刺針，率先戳破自己的指頭。

我重覆她的動作，把鮮血滴在羊皮紙上，逐漸化開的紅色，就像窗外的夕霞般淡雅。

三天後，我與恩兒行裝輕便地回到診所，太陽還沒出來，小次郎已經在佈陣了。

地上的苦無連成五芒星，每隻角都釘著白色咒符，我曾經懷疑那是從他身上繃帶撕下來的碎布。

「進來吧。」站在中央的他說道。

兩年來，我已經踏入這個傳送陣很多遍，但每次還是免不了會心跳加速。我對未知的旅程充滿期待，小次郎從未讓我失望，我知道這次也不會例外。

小次郎沒有唸咒，沒有結手印，只是蹲下摸一下地板，溢出的光芒立時覆蓋了房間，遮蔽了我倆雙目，再睜開眼睛的時候已經身處異地。

眼前一片黑暗，只能隱若看到一條不見盡頭的道路，僅僅足夠一人通過，空中懸掛著微弱的燈火，除此之外沒看見任何別的東西。

「這就是地獄嗎？」我對著四周虛無問道。

「還遠呢，司機在對岸等我們。這個吃下去。」小次郎從懷中拿出兩顆藥片。

「甚麼來的？」恩兒把藥放進口裡後問道。

「消除氣息用的。你倆是未死之人，陽氣太重會被厲鬼纏住。」話未說完，小次郎已經率先走在前方。

我讓恩兒先行，她卻一動不動，我這才想起她畏高。這裡深不見底，要是跌下去一定會粉身碎骨。

「我抱你吧。」我打開雙手說道。

她點一點頭，跳到我臂彎之中，頭靠在我肩膊上，我小心翼翼地慢慢前進。走著走著，快到終點之際，足踝猛然被扯了一下，恩兒在我耳邊慘叫連連，我深感不妙。

回頭一看，發現緊抓我不放的是蒼白的骷髏五指。

嶙峋而有力。

潛左水幾個月，小弟返來了

新故係講向地獄行醫既故事

希望大家多多支持。

push

我們只差兩步便走到另一端，小次郎本來已經準備上車，看到我倆陷入困境，惟有回頭了解狀況。

我把恩兒拋到他手中，好騰空雙手拔出武器。

「這甚麽來的？」

「某種妖怪吧，我也不太清楚，我平時都不用走這邊的。」小次郎答道。

酸麻的感覺由下傳來，我呼吸有點紊亂，體力好像被逐點抽走，我知道再不脫身可能就永遠都走不了。

我馬上拿出愛刀揮砍，那骨頭卻比想像中硬得多，鏗的一聲彈開了刀刃，沒留一絲痕跡。

我運氣用力再砍一刀，終於鬆開了束縛，趕緊跳到平台上，卻發現那妖怪依然跟在後方，在低空中展開翅膀，露出了全貌。

「原來是骨鳥，牠是溫馴的生物，沒理由會纏住你們的。」小次郎皺著眉說。「算了，我來送牠一程吧。」

小次郎右手一揚，鐵製手裡劍瞬間飛出，直取骨鳥雙眼，卻被我突然拔刀打了下來。

「你在做甚麼？」他目瞪口呆地望著我。
「我只是覺得牠有點可憐。」

「可憐？牠剛剛打算殺了你們，你瘋了嗎？」他拿出另一把手裡劍扣在手裡。

「你又不是第一天認識我。你看，你不覺得牠好像受傷了嗎？飛都飛不穩了。」

「又好像真是飛得有點顛簸。」恩兒就是中肯。

「就一介畜生，你怎麽這般在意？」小次郎非常不滿。

多謝支持

我懶得跟他理論，把骨鳥引到一旁，然後彈出塗上麻醉液的飛針，期望這對地獄的生物也有效。骨鳥全身都由骨頭覆蓋， 骨頭包著皮膚，不知道皮膚底下還有沒有骨頭，我瞄準的是最豐滿的腹部，希望會起效吧。

骨鳥在十秒後墮地，我叫恩兒把他壓著，好讓我檢查，小次郎袖手旁觀，他不阻撓我們我已很感激。

我看骨鳥的一雙翅膀並不對稱，再摸一摸，幾乎可以確定診斷。

「牠脫臼了，一定很痛。」

我按著牠翅膀的關節，用力把凸出來的骨頭向反方向推，咔嚓，應該是對位了。麻醉藥沒那麼快失效，不過我們要先趕路了。

「走吧。」我們三人先後走進馬車。

「你還是這麽愛多管閒事。」小次郎說。
「不愛管閒事也不會跟你來吧。況且，我看得出牠眼神裡沒有惡意。」

「我本來還以為是喪屍呢，想不到是這麽可愛的小鳥。」恩兒笑說。

「隨便你們。司機，開車。」小次郎也懶得跟我們理論。「在地獄可不能太善良。」

馬車漸漸提速，慢慢離開骨鳥安睡的地方。

說是馬車其實也不盡正確，因為沒有馬匹在拉車，那是一輛人力車，由半獸人驅動的人力車。

司機正是馬頭人身的鬼差「馬面」。

「咦這個是……？」恩兒指著我剛被抓住的足踝問道。

我摸一摸，發現那貼著一塊橢圓形的小骨頭，應該是骨鳥留下來的。

「這是骨鳥的蛋。牠應該是以為自己飛不了所以命不久矣，才把這托付給你。不用費力了，孵化後自然會剝落。」小次郎應是看不過眼我們一頭霧水。

「嘶……」後方突然傳來一聲淒厲的叫聲。

我與恩兒馬上回頭，很快便找到聲源。
是骨鳥。

一隻紅色的巨型蜥蜴咬斷了我剛駁好的骨鳥翅膀，然後把牠扔進沉淵之中，骨鳥可能因為沒睡醒的緣故，沒法掙紮便被當作玩具拋擲。

我好像剛救了牠一命，然後因為大意令牠葬送谷底。

恩兒的眼眶再凝不住淚水，馬面跟小次郎繼續望著前方，而我發現自己沒有絲毫悲傷。

在治療完畢後，牠都不再是我的病人了。

既然剛剛治療骨鳥後我沒有一絲興奮，現在不感到傷心也很合理吧。

善良嗎？

我不過是個任性自私的人渣罷了。

有人再出

Lm

好正個setting
加油

鍾意既話留個正評
鍾唔鍾意都可以比啲意見
留言係我最大動力

留名

推推推

File 002 Gehinnom

古猶太信仰中的智者這樣形容地獄與醫生。

“The best of physicians are destined to Gehinnom (Hell)." (M. Kiddushin 4:14)

我自知不會是最好的醫生，但我還是注定要去地獄一趟。

地獄、陰間、冥府，自古以來中西文化都以不同方式形容死後的世界，我雖然沒有宗教信仰，但我一直相信地球不會是一切的終點。

應該說是序幕吧。

車駛了大約十分鐘，小次郎說快要到了。

「喂，你看看窗外。」恩兒拉一拉我的衣角。

只見一些身軀透明的漂浮體在遊來蕩去，臉孔卻清晰可見，我猜應該是人的靈魂。可能是注意到馬車內的燈光，「他們」悄悄接近車窗。

「別理那些遊魂野鬼。」小次郎冷冷說道。

「這臉好像有點熟悉……」恩兒指著最近的靈魂自然自語。

「開門！」一把低沉的男聲喊道。

恩兒迷惘地看著我，我搖頭表示不是我在發聲。

「開門！」那聲音再度命令我們。

那聲音十居其九是來自恩兒注視的靈魂， 窗外猙獰的臉孔與這無禮的吶喊正好匹配。

我無暇理會這無理的要求，恩兒卻像著了魔般想要打開窗戶，我想要阻止她，她的力量卻比平常大好幾倍。

在我成功把她安坐在座位之先，窗戶已經被打開，紫色的濃霧湧進車廂。恩兒突然抽搐不停，眼球上翻，全身激烈抖動，我一時不知如何是好。

慢慢睇落去，之後仲有啲關於地獄既設定

多謝豆公支持

蛋蛋推

歡迎舊讀者回來

呢個故既主角之前既故事，有興趣可以睇下：

恩兒：【為左變性，我唯有做雞。】

偉明：【0214，我殺死了我的病人。】

facebook page: (有以前既舊故同散文)

晚安, 明天見

lm

用錯acc 出文？

推

尋晩突然間連唔到個app叫friend幫手出住先

多謝大塊田幫推

「你倆少給我添麻煩了。」小次郎在用手刀把恩兒打暈，然後把黃色的符咒貼到她頭上，急口令般諗了一串奇怪的咒語，恩兒就此昏睡過去。

「她沒事了嗎？」我小聲問道。

「她剛被上身了，還差得就被搶走身體。遊魂野鬼說穿了就是遲到大王，因為各種原因留戀人世，最後來不及到地府註冊。」

「所以就無法投胎嗎？」

「根本就沒有投胎這回事。野鬼們會在這裏等候你們這些剛從陽間來的人，趁你們不注意時搶走你們的身體，好讓旅程可以早點繼續。」

「旅程？」

「 拜託，我明明已經跟你們說了不要亂走亂摸，你們就乖乖坐在車廂好了。」

看來小次郎完全沒有要向我解釋的意思，不過既然是遲早都會知道的事那我也懶得追問了。

恩兒在五分鐘之後醒來， 她對開窗之後的事完全沒有印象。

「海欣呢？」 恩兒問道。

「你說什麼海欣？」我一頭霧水，剛剛那靈魂明明係是個男人。

「算了，應該是我眼花。」恩兒也沒有深究。

「嘶……」

又一聲長嘯，不過這次是由前方傳來的。

朋友分身

其實比正評既都係我分身

無人睇已經夠sad,仲要比你發現左

各位
其實呢個acc都係樓主嘅分身朋友
樓主可能有DID先咁

Lau ming

24個大鳥

感謝余膠仔支持

原來是馬面。

他想告訴我們到站了。

「跟著我。」小次郎率先下車。

我與恩兒跟馬面揮手道別，然後他說了聲再見，我們便緊隨小次郎身後，走進鑲著火焰輪的大門。

大門內有兩條人龍，我稱之為人龍是因為排隊的都長有雙腿，我不知道兩者有何分別，但小次郎正走在人龍中間。

「要插隊嗎？」恩兒問。

「白痴，我們才不用排隊。」小次郎繼續前行，帶領我們走到一道房門前。

他獨自進去五分鐘後，招手叫我和恩兒輪流進去。

「你先進吧，女士優先。」我說。

「好，我也不想獨個站在外面，太恐怖了。」恩兒說罷推門而進。

也不算恐怖吧。兩側的人都沒有理會我們，繼續緩緩地等待，慢慢地前進，彷彿我們不曾存在。

「到你了。」十分鐘後，小次郎探頭出來。

房內是個高高的櫃台，仰頭一看只見兩隻彎曲的角。

「我是牛頭。」未見其人，先聞其聲。

「你好，我是偉明。」我禮貌地回應。

「我會問你五條問題，你只有一次答錯的機會，答錯兩次的話請回去。」牛頭說出遊戲規則。

「好的。」既然恩兒也能過關，我應該沒甚麼好擔心的。

「第一題，我喜歡吃甚麼水果？二選一，蘋果還是香蕉？」

係海欣呀～～

人妻黎架啦

幾好記性啵

牛頭大人，我怎會知道你口味呢？牛不是吃草的嗎？猴子才愛香蕉吧？

「蘋果？」我遲疑地答道。

「對。下一題，我是男孩還是女孩？」

這很明顯吧，你聲音這麽低沉磁性，就算看不到你樣子我也知道你的性別。

「男孩子。」這次我答得堅定。

「Bingo，下一題。」 櫃台徐徐下降，我終於看到牛頭的廬山真面目，果然是個俊男。

「我喜歡甚麼寵物，狗還是貓？」

我曾聽過一位朋友說，養貓及養狗的都有些不同性格，養貓的人有怪癖、我行我素，養狗的人怕寂寞、佔有慾強。

至於眼前這牛頭，能夠問出這些怪問題，又要我陪他玩樂，可能他又有養貓又有養狗。

但我喜歡貓一點，還是答貓吧。

「正確。最後兩題了。」牛頭摸著他彎彎的鬍子說道。我開始懷疑是否只要我有回答便是正確。

「聽清楚了，路西法是惡魔還是天使？」
路西法，我知道這個名字。

Lucifer，由拉丁字lux（光）和 ferre（帶來）所組成，意思是光之使者，他是天使中最美麗的一位。

據聖經所述，路西法曾經是天堂中地位最高的熾天使，任職天使長的他由於過度驕傲，意圖與神同等，率領天界三分之一的天使叛變，戰敗後被打入永劫的地獄中，路西法及後成為了惡魔中的惡魔——撒旦。

其他所有跟隨他的天使都蛻變成醜惡的形象，惟獨路西法仍保有天使光輝的六翼形象。

「天使。路西法是天使。」我略帶同情地答道。

「可惜，是錯的。」牛頭淡淡地說。「路西法是惡魔。」

如果可以的話，我想在地獄裡遇見路西法，聽聽他對上帝的看法。

也許，路西法只是一隻棋子，一隻為了彰顯上帝旨意的棄子。

路西法，你甘心嗎？

你相信一切都只是上帝的安排嗎？

我不甘心，所以我來到這裡。

我才不會就此放棄。

「最後一題，最後一次機會。」牛頭冷笑一聲。「在早晨用四隻腳走路，中午用兩隻腳走路，晚間用三隻腳走路，這會是我的朋友還是敵人？」

留名
快d出文

等多幾個人估下最尾果條既答案先

講緊係人
答朋友就俾佢過
答敵人...咪就係敵人囉～

部份正確

前半部是著名的「斯芬克斯之謎」，在古希臘神話中獅身人面像會向過路人提出這謎語，答錯的人全都被吃了，直至伊底帕斯(Oedipus)解開難題，斯芬克斯才跳崖自盡。

斯芬克斯之謎的答案是人類，難道牛頭是想問人類之於他是朋友還是敵人嗎？

我想了一想，果斷地說出答案，牛頭滿意地點頭，然後便放行了。

小次郎一臉疑惑，我逕自走出門外，看到恩兒靠在牆上等候。

「這麽久的？」她問。

「我一向持久。」我笑說。

原來恩兒只答了一條簡單的問題，沒有被牛頭為難，女生果然還是比較著數。

「所以究竟是敵人還是朋友呀？」恩兒側著頭問。

「明天告訴你。」我先賣個關子。

「不過，斯芬克斯的謎語其實存在另一種說法，有人說答案是『伊底帕斯』自己。他最初是可敬的人，後來弒父娶母變為獸，最後刺瞎自己要靠手杖走路。」

「真的嗎？」她瞪大雙眼。

「有空再跟你說神話故事吧。 」

此刻，我只想專心欣賞眼前的美景——地獄。

File 003 幽冥森林

眼前是至少十層高的圍牆，有一條木橋通往其中，木橋下方是熔岩似的河流，經過的時候卻沒有絲毫熾灼。

「歡迎來到地獄。」小次郎繼續獨個走在前方，我們來到圍牆之中。

天空是紅色的。沒有太陽，沒有弦月，但一切明亮。

沿途盡是青磚堆建而成的小屋，精雕細琢的銅窗與層疊的瓦頂，合力勾勒出古城的輪廓，這真的是地獄嗎？

我產生了時空錯亂的感覺。

我以為自己穿越到古代去。

寬闊的大街上沒有車，剛在排隊的人十個連成一隊， 最前方的小牛頭拿著手銬牽引他們前進， 我們跟著人潮向中央進發，那裏矗立著一幢高聳的圓塔 。

圓塔內的人被牛頭分配到不同顏色的透明膠囊之中，那些膠囊就像升降機搬直達空中，在小次郎的帶領下，我與恩兒走到綠色的膠囊裏。

「這是甚麼？」我問。

「 你知道地獄有多少層嗎？」 小次郎反問。

「不是說有十八層嗎？」

「其實地獄只有一層 。不過分為地獄很多區域，由不同的閻羅王掌管 ，我們正前往的，是由最小的閻羅王掌管的—幽冥森林。」

「所以那些人就是根據不同的罪行被分配到不同的區域嗎？」 恩兒插嘴道。

我還沒坐下，膠囊已經像火箭似的向上噴射，飛出圍牆後，我們隨著其他彩色的膠囊如煙花般分散到各地。

這比我玩過的任何機動遊戲都還要刺激，但更令人驚嘆的是能在空中俯瞰地獄全貌，東南西北的風景各有特色，又是雪山又是森林又是海洋，有機會一定要到處遊玩一下。

飛越森林後，我看到類似城 的東西，不一會兒我們便掉進綠色的煙囪中降落到地上。一個個綠色的膠囊，像扭蛋般等待被誰人帶走， 而恭候我們的事三個身穿禮服的男子。

其中一人突然走到我身前跪下，說道：「在下一定是王醫生了， 請務必救救我的女兒。」

利申：存貨已清

大家屌得越大力，我出文就越快

出文！！！

食完飯再出

我覺得這人來頭一定不少，所以也馬上蹲了下來，說道：「願聞其詳。」

果然，這人便是掌管此地的閻羅王，他的隨從叫他站起來，但他卻堅持要我答應他的請求。

「對不起，我要先知道詳細內容及報酬才可以決定。」

我記得小次郎說是幫閻羅王的兒子整容，怎麽突然就變了救他女兒的性命？

「沒問題，我們起程吧。」 他禮貌得讓我有點不好意思。

他的隨從牽著三頭有三個頭的紅色獅子走出來， 把其中一頭交給了我和恩兒。

「你們會騎炎獅子嗎？ 」其中一個隨從問道。

我們搖搖頭，但他好像沒有打算教我們怎樣騎， 向我們微笑豎起拇指後便翻到獅子背上， 帶著小次郎離去，留下無奈又可憐的我倆。

「他該不會以為我們真的會騎炎獅子吧？」恩兒問道。

「我突然想起有些地方搖頭好像是代表對的意思 ，就像尼泊爾和印度， 該不會連這裏也是一樣吧？」我哭笑不得。

「他們看我們沒有跟上去應該就會回來找我們了。」

「在這裏等也沒事幹，不如我們試一試騎吧？」我提議道。

我和恩兒都騎了上去後，我學騎馬般夾緊雙腳，炎獅子一動也不動，我等得不耐煩了，狠狠地踢了牠一腳，然後牠便動了。

不過動得比想像中的激烈得多。

炎獅子越跑越快，我和欣兒快要被摔下車，我們一人扯著牠一個頭顱，牠怪叫一聲，便飛快地狂奔出去，轉眼間超越了閻羅王胯下的炎獅子和小次郎他們，然後在一片大草原中被摔了下來。

抬頭一看，這不就是古希臘式的皇宮嗎？

恩兒*

留定名先

娃娃留埋正評先走啦

個環境同人設都好吸引
等緊文

好開心你鍾意個設定
希望之後既地獄觀你都覺得吸引

push push

「果然厲害！王醫生你連騎術都比我們這些住了幾百年的居民還要精湛。」其中一位隨從抱拳說道。

「別說笑了，快點帶我們去看看病人吧。」

閻羅王走在最前方帶領我們一行眾人走上長長的階梯， 穿過大廳後來到其中一間寢室。床上的妙齡女子十分虛弱，臉色青白，氣若遊絲，我從閻羅王的眼神中看出憂傷，我知道這一定是他的女兒了。

「叫不相關的人出去吧，我想好好檢查一下她。」我說。

閻羅王揮一揮手，其他隨從和本來在房間內的侍女都走了出去。房內只剩下我、小次郎、恩兒和閻羅王四人。

「在檢查之前我想先問一個問題。地獄裏的人不是不會生病，不會死亡嗎？我還以為地獄裏只有苦難。」

「現在的情況有點複雜，說起來就像一匹布那般長。不如你先看看小女的情況，我們待會再談？」閻羅王再度露出殷切的眼神。

「好吧，不過你先要告訴我你能付得起什麼報酬。」像我一介凡人竟然也敢在掌管生死的閻羅王面前這麼大口氣，我差點也被自己的豹子膽嚇到。

不過，既然他能夠掌管生死也有求於我，想必我一定有連自己也不知道的能力，可以解決現在棘手的問題。

「你直接告訴我你想要什麼吧？」

「我想你幫我復活一個人。」這就是我一直想來地獄的目的。

未睇先留名
大力一推

佢跳樓條女

念念不忘

welcome back

「對不起，我做不到。」 閻羅王嘆道。

對不起，那我也做不到。我差點便想這樣回答。

「我的意思是，我暫時做不到。」幸好閻羅王把我的想法打斷了。「大約一年之後，我或許可以做到。但作為交換，我可以把我最珍貴的東西給你。」

「成交。」我討厭模棱兩可，但一絲希望已經足夠了。

「你看完露西的狀況， 如果認為還有得醫的話，請跟我來寶物庫，然後如果有你想要的東西的話，請你盡全力醫好我的女兒，可以嗎？」

這麼友善和誠懇的委託人，我還是第一次遇到。不過我是不會心軟的，有得醫便是有得醫，沒得醫便是沒得醫，我不會說謊。假若沒有看上眼的寶物， 我也不會答應醫治他的女兒。

不過說實話， 我也沒有把握一定能醫得好他的女兒。我連地獄裏的人的身體結構和地球上的人是否一樣也不盡清楚，先把個脈來確認一下吧。

我同一時間捉著閻羅王和他女兒的手腕，發現他們都有脈搏。閻羅王的心跳大約是一分鐘72下左右， 和正常人類接近，而他女兒的心跳高達148下，加上她意識迷糊，胸口起伏急促，豐滿的乳房上下不斷，難道是休克？

「這情況維持多久了？」

「三天。」

休克的病人可撐不了三天。

「三天前有發生過什麼特別事嗎？」

「那天她獨個兒外出，回來之後說有點頭暈，然後狀況便一直惡化下去了。」

「你知道她去了哪裏嗎？」

「聽管家說是西方的一個森林，但實際情形我也不知道。」

「閻羅王大人，麻煩你找一個女生與我一起檢查。你跟小次郎出去等我吧。露西現在這情況有沒辦法答話，我唯有親自檢查一下全身。」

「好的。」

閻羅王與小次郎出去後，進來的是一個個子矮小，身穿女僕裝的中年女人，我可想不到閻羅王這麼重口味。

「王醫生你好，我是露西的保姆艾蜜兒。」

「艾...蜜兒你好。可以幫我把露西的衣服脫下來嗎？」還要取過這麼可愛的名字，我真的受不了。

歡迎討論劇情呀

艾蜜兒笑得甜唔甜？

呀嬸黎架

咁陳煒都係呀嬸啦

剛正評了

人妻邊同

要繼續支持呀

睇完恩兒前傳，好正
睇左殺病人個爛尾故，又睇到有d亂，點解精神科醫生無啦啦變左咁

題材幾吸引樓主加油唔好爛尾
如果出文量keep到就正了

中間隔左段時間,遲啲會解釋下

不過偉明好勁, 咩都識啲啲

我都希望keep到, 夜啲再出

你地要幫推呀!

話推就有人推咩 推

牛丸仔超捧場

上篇幾時埋返個尾？

咁就要繼續出文喇

殊

食埋飯先，我身處緊一個慢香港兩個鐘既地方

琴日追到live 依家返黎得一篇文

對唔住大佬
寫緊寫緊

新讀者留明，個題材好好睇

在艾蜜兒的協助下，恩兒脫掉了露西的連身裙，嫩滑的胴體盡時呈現於眼前。

如果是以前的我，可能早已撲上去一親芳澤，在建立醫患關係之先來一個深度接觸，不過我的性強迫症現在已經治好了。

「翻轉看一看。」我很快檢查完前半身，沒有發現甚麼特別的地方，除了難得一遇的粉紅色乳頭外。

「這裡好像有個咬痕。」恩兒指著露西的頸後背說道。

我湊近仔細觀察，發現她的頸上有兩處明顯的凹陷，傷口已經開始癒合，應該就是幾天前造成的。

難道是中毒嗎？

「艾蜜兒，地獄裡有蛇嗎？」

「有的。」她原地微微屈膝又站直身子。

「有毒蛇嗎？」

「這個我不是很清楚。」她面露歉意。

「不要緊，你可以叫閻羅王進來了。」我嘗試用微笑安慰她。

「等等，我這就去叫老爺。」她在為露西穿回衣服後走出房間，很快便帶著閻羅王進來。

「王醫生，有救嗎？」

「有是有，不過你要誠實回答我幾個問題。」我擺起嚴肅的神情。

多謝你忙裡偷閒睇我既故

聽日星期五會加速
晩安了

加速

星期五啦

live了
睇到閻王個女係pink lin我不爭氣地笑了

「一，地獄裡沒有醫生的嗎？」

「沒有，因為我們這些居民幾乎不生病……在地獄住的其實主要能分成兩大類……」閻羅王準備滔滔不絕，卻被我一句打斷了。

「 詳細情況等我回來再解釋吧。二，你兒子的整容手術還要做嗎？」

「 這個，這個暫時不用了。其實也不是這麼急，請你先專心把小女的病醫好吧。」他急急說道。

「三， 我不浪費時間去寶物庫了，地獄有酒嗎？」我不經意地露出了舌尖。

「 有，我會拿最好的酒出來給王醫生你的。」

「有你這句話我便心滿意足了，最後，我想要一個熟悉生物及地理的人跟我去森林。」

「嗯，那我就派浠澄隨行吧。」閻羅王說罷，身邊的隨從馬上走去傳話。

「這是我需要的物資，麻煩準備一下。」我把剛寫好的清單交到他手中。

然後，簡單向閻羅王解釋一下他女兒的情況，便在大堂等浠澄一起出發，因為焰獅子只能載三個人，所以我安排小次郎去幫我查探一下別的事。

應該是個女孩子吧，希望不要又是個大媽。

「王醫生，恩兒小姐，久候了。」一把甜美的聲音從後傳來。

從遠處看，黝黑的皮膚，健康的線條，陽光的笑容，浠澄一定是個樂天的森林女孩了。

待她走近一點，卻散發一種親切的感覺。這個人怎麽好像有點熟悉？

「謝佳佳！」我終於想起來了。

希望今日3-4篇

星期五都有分上下晝架
偷偷出左篇

可遇不可求

恩兒與浠澄都迷惑疑惑地望著我。

「謝佳佳呀，你都認識的。」我跟恩兒說。

「我也覺得她有點熟口面，但我不記得誰是謝佳佳。」恩兒眉頭輕皺說。

「難怪，上一次給你介紹的時候她不是叫謝佳佳，Madam Tse 呀！」

「我記起來了，那隻大乳牛嘛。」

Madam Tse是我的中學同班同學，之後每當她查案遇到醫學問題都會麻煩我，我有刑事相關的問題也會問她意見。她最愛穿素色背心搭配牛仔短褲，然後斜背包的肩帶剛好卡在中間，讓人想入非非。

不過，眼前的浠澄沒有澎湃的上圍，也沒有性感的打扮，可能是我們認錯人了。

「對不起，我不認識你們口中的謝佳佳，畢竟我來地獄都差不多300年了。可能她是我的後代吧？」浠澄笑說。

「也有這個可能，你是香港人嗎？」

「香港是什麼地方？我在汕頭長大的。」她說。

300年前香港尚未開埠，住在汕頭的人不知道香港這個地方也很正常。我記得謝佳佳說她是潮汕人，最喜愛就是吃打冷的凍蟹，以及什麼蝦棗蟹棗，她真是謝佳佳的祖先也不出奇。

「香港，是個什麼地方？這個問題還真難答。你當是中國附近的一個地方吧。」我苦笑。

「對了，聽說你們的騎術十分精湛，可以讓我開一開眼界嗎？」浠澄問道。

「別聽他們亂說，還是由你帶我們去露西三天前去過的樹林吧。」恩兒一定不想再被摔在地上一次了。

「好吧，上來吧。」

浠澄一躍到炎獅子背上， 我和恩兒依次坐在她後面，她把雙手各自放在一個頭上，吹了一聲響亮的口哨，炎獅子拔腿就跑。

每50正評會有驚喜放送
賣個關子

你呃左我一個推

有無形容錯先

「我們現在是去哪一個森林？」

「你應該都知道這個地域叫幽冥森林吧。基本上，有超過七成地方的都是森林。 不過公主有跟我說過她想採集忘憂草， 而在西邊應該只有一個森林有忘憂草。我們正向那邊進發。」

「距離這裏有多遠？可以的話，可以跟我們介紹一下地獄嗎？」只要是恩兒感興趣的事她一定會問到底 。

浠澄說大約還有半小時才到達目的地，她也很樂意為我們介紹這個我們遲早都會來到的地方。

人類在死後會接受審判，只有0.01%的人會去到天堂，剩餘的都會來到地獄。所有人都會犯罪，就算那些能去到天堂的也不是完美無瑕的聖人，不過，他們為人類社會作出重要的貢獻，所以天神讓他們提早結束旅程。那 99.9 %的人，根據他們所背負的罪孽被分配到不同區域，然後再清算完該區域所需要的罪孽後，便可以去到另一個區域，繼續清算他們的罪孽。

所以，雖然地獄沒有層數之分，但區域之間還是有層次的間隔。當把所有罪孽都清算完畢的時候，他們便會去到中央區 ，即是我們乘搭噴射膠囊的地方，然後他們可以選擇繼續留在地獄還是起程到下一個世界。

所以說，地獄算是上一個世界的附屬品，而不是輪迴或投胎前要到的地方。

「記憶會被保存下來嗎？」恩兒問。

「無論是在地球的記憶或是在地獄的記憶都會被保存下來，但當然日子遠了，就自然不會記得那麼清楚。不過深刻的事還是會記得的，不然地獄就沒有了它的意義了。 」浠澄語重心長地說。

她盯著遠方，似是想起了什麼往事 。

她300年前便來到了地獄，人生經驗我們怎樣也比不上， 不過這樣的說話由外貌年輕的少女說出，始終有點違和感 。

如果說地球上的監獄是為了讓犯罪的人懺悔，同時阻嚇想要犯罪的人，那地獄的意義是什麼？

活著又究竟是為了什麼 ？

早安

文plz

File 004 蛇蠍

「在地獄的生物可分為三種，原生的動植物及妖魔，還清罪孽的居民，不斷勞役的債民。啊，前面就是了。」 浠澄指著數之不盡的樹群。

「等等，哪留在地獄有什麼好處？」

浠澄似乎沒有聽到恩兒的問題，從炎獅子背上跳了下來， 我和恩兒跟著跳下來後，她摸一摸炎獅子的毛髮，炎獅子便沒入叢林之中。

其實我心中也有另一疑問，炎獅子究竟會不會噴火呢？牠憤怒起來會把森林都燒掉嗎？

我惟有跟恩兒一樣帶著疑問走在浠澄後方了。

「你知道有什麽生物會攻擊人嗎？」我問。

「森林裏大部分的生物都很溫馴，除非受到挑釁，不然絕對不會主動攻擊人類。」
「你認得出這是甚麼的咬痕嗎？」我叫恩兒拿出一比一的掃描。

「這個……很多蛇類都會留下類似的咬痕。不過奇怪的是蛇為何要專程咬露西的頸部呢？」浠澄說。

正皮

文呀，我要文呀

「難道是吸血鬼？」恩兒問道。

「地獄才沒有吸血鬼，吸血鬼只是虛構的生物吧。」浠澄一定是覺得我倆莫名奇妙，我與恩兒相視而笑。

浠澄帶我們走到樹林深處，那裏有一片寶藍色的花海。

「忘憂草。」她蹲下來摘了一朵遞給我們。「嗅一嗅試試。」

我使勁嗅了一下，淡淡的幽香由鼻腔運至全身，心情好像真的舒暢了一點。

「怎樣？」她像售貨員般問道。

「有點像看到藍天白雲的感覺。」我說。

「香、清新，但心情沒有什麽變化。」恩兒說。

「忘憂草的作用因人而異，心情越沉重的人越易見效，王醫生想必是個多愁善感的人了。」

被說中了的我只能苦笑以對。

「公主向來是個開朗的人，她應該是想把忘憂草送給閻羅王大人吧，畢竟……」浠澄欲言又止。

「畢竟？」恩兒就是愛問到底。

「畢竟最近發生了很多事。」浠澄不願詳述，我們也不該再追問。

「我們繼續去找蛇吧。毒蛇與非毒蛇的長相有分別嗎？」我岔開了話題。

多謝你的正皮，我會努力唔好收皮

留言呀，我要留言呀

留左啦，比文我呀

文呀

浠澄將分辨毒蛇的方法告訴我們，尾巴上有黑白黑白的環形花紋的便是毒蛇。我們用事先準備好的生肉設置陷阱，再比較肉上的咬痕和恩兒的素描，便可以把目標範圍縮窄。

「應該是這條吧。」恩兒再三比對，卻無法下定論。

「但這個咬痕不太像吧？」浠澄說道。

「最像的其實是這個，不過這條不是毒蛇吧。」我指著另一條蛇說道。

「不是。」浠澄果斷地答。

「哪究竟是那一條呀？」恩兒有點不耐煩地說。

「兩條都帶回去吧。」我說。

「解藥呢？」恩兒問。

「在這裏。」浠澄深知毒蛇出沒處七步內必有解藥的道理，手中拿著剛摘下的野草。

我搖一搖頭，說道：「我已經看到露西康復的畫面了。」

浠澄一聲口哨，炎獅子瞬速現身，我們一行三人帶著剛剛的收獲，起程返回皇宮。

晏啲再出

晏左4分鐘喇

推下先

推一推

「浠澄，你是為什麼會留在地獄的？」恩兒問。

「你是問我做債民的時候還是現在？」她反問。

「先說從前的吧。」我插嘴道。

「300年前，我被判到幽冥森林服役，這裏是到中央區前的最後一站，我的罪是貧窮。」

「貧窮也是罪嗎？」恩兒有點驚訝。

「貧窮有很多原因，可以是懶惰，可以是貪心，可以是倒霉，而我貧窮是因為天真。」

天真澄？天真嬌的朋友？我盡力忍著不讓自己想起那幾組閃卡。

「我天真得愛上了一個爛賭的男人，身家都被他輸光了，隔幾天便去一次當鋪，他最後投河自盡，欠債便轉移到我的名下。靠我一個還不清，害子女要繼續負債，這不是滔天大罪嗎？」

「那你為什麽會繼續留下來？」我用另一個問題去迴避她的問題。

「因為要報恩，我欠了閻羅王很多。」她再度盯著前方，就像去程時一樣。

之後我們都沒有搭話，快要回到皇宮的時候，我們看到閻羅王的身影在等候。

「王醫生，找到解藥了嗎？」他憂心忡忡地問。

「找到了，但要試一試才知道有沒有效。麻煩你召集露西的近身侍女到大廳，我有事拜託她們。」

晏左6個鐘

食飽就推

多謝艾利妹支持

感謝大家連日黎既支持，終於突破50正評
之前應承落既驚喜會係不日放送

依家係一個網絡唔太穩定既地方，會繼續努力打文，一上到網就會update，希望大家會繼續支持

題材又得意

等吖

正皮留名

中國附近的一個地方

南部既一個地方

我與恩兒把蛇拿去準備，現在毒液及解藥都齊全了。

露西的近身侍女一共十二人，全都穿著白色的女僕裝和黑色絲襪，除了艾蜜兒之外，其他都很養眼。

「你們自問誰對公主最忠心？」閻羅王把我事先幫他預備好的對白說出來。

她們互相瞧著對方，面面相覷。

「這是剛剛從毒蛇榨取的毒液，解藥已經到手了，不過我們不能讓露西公主冒險，所以要找一個忠心的僕人，以身犯險。」我搖動著手中那杯茶色的液體。

「有人願意嗎？」

又是一片沉默。

「我也不清楚手中的解藥是否百分之百有效，所以請你們細心想清楚吧。」

「我不會強迫你們的，但當然，我會論功行賞。」閻羅王好像有點失望。

「讓我來吧？」一個成熟的少婦站前一步，其實在她自動請纓前我已經被她的風韻吸引著。

「海蒂，你是這裡年資最短的人，你真的想清楚了嗎？」閰羅王驚訝地問。

我開始搞不清在地獄裡，外貌與年齡的關係了。不過不要緊，有些事還是不要弄得太清楚。

「我想清楚了，這是我報恩的時候。」金髮藍眼的海蒂說道。

我把毒液交到她手中，說：「祝你好運！至於其他人，你們可以離開了。」

海蒂毫不猶豫地把毒液喝光，自信地笑了笑，突然慘叫一聲，昏倒在地上。

「你還好嗎？」恩兒跑過去問道。

海蒂面色發紫，身體不住顫抖：「怎麼會這樣？明明這條蛇是沒有毒的。」

她終於露出了狐狸尾巴，這個海蒂應該就是毒害公主的兇手。

要無多啲文吖

陸續有來

死啦點解我諗唔明 點解佢係兇手？

係咪覺得同樣有罪孽，點解公主係公主，而佢只係僕人。

加速plz

「解藥……我要解藥！」海蒂痛苦地喊道。

「王醫生，這是甚麼狀況？」閻羅王不解地問。

「她就是毒害你女兒的兇手，你想要怎樣處置她？」我問。

「怎麽會？海蒂雖然加入我們只有短短數年，但她一直都很勤奮忠心。」

「說實話，我剛剛展示的蛇根本沒有毒，毒液是從另一條毒蛇身上取得的。」我露出奸狡的笑容，「而海蒂也一早知道這蛇是無毒的，所以她才甘願犧牲，對嗎？」
「啊……你……怎麽知道的？」海蒂呼吸困難，斷斷續續地喘道。

「從露西的情況我大約可以猜到那不是毒蛇引起的症狀，因為毒蛇的毒性會在短時間內生效，不會維持三天之久，加上最吻合的咬痕是來自無毒的蛇，我便推測是有人趁露西公主被咬，再落其他毒來害她，能做到的只有可以輕易接近公主的侍女，我有沒有說錯？」

「可惡……差一點便要成功了。不過……你們也沒有救公主的解藥，想救公主的命……便先救我吧…咳咳……」她嘴巴硬得很。
「生死關頭，還敢討價還價。」我冷笑一聲，打了一下響指。

「你說的是這個嗎？」小次郎拿著剛拿海蒂房間搜出來的解藥。

海蒂無言以對，打算咬舌自盡，卻被我阻止及餵食解藥。

「你好好跟閻羅王交代吧。」我拿小次郎手中接過解藥，走入露西的寢室。

「王偉明！」恩兒怒氣沖沖的跟了進來。

開估！

人生而不平等

又live啦
幾時出

今晩出多2篇

留名留名

「怎麽啦？」我把解藥慢慢倒進露西口中。

「你為何不跟我商量一下？」恩兒用怪責的口吻問道。

「不先騙過自己人，又怎樣騙過敵人呢？」我淡淡地說。「況且，從結果來看也是好的。即使我們弄的解藥並不完全，那海蒂可能會終生聲線沙啞，手腳發麻吧？」

「那如果出來試毒的人是好人那怎麽辦？你又要害人家失去五感嗎？」恩兒大聲吼道。

「這世界沒有絕對的好人，不然都不會有99.9%的人下地獄吧。我猜那0.01%也是壞人，只不過負責審判的神看漏眼，又或者總要讓一些人上天堂才被迫選的。」我繼續望著露西，她的臉色慢慢變好。「而出來的人都是自願的，我一早做好免責聲明了。最重要的是，我……」

「最重要的是你可以得到閻羅王的信任吧。」恩兒冷冷地搶去我的對白。

「Bingo。」我不忌憚地掀起嘴角。

「王醫生，謝謝你！」閻羅王變成曹操走了進來。

「不用客氣，這是我的份內事。」

「王醫生，你真是宅心仁厚！」他客氣地握著我的手。

是蛇蠍心腸才對吧。我想旁邊的恩兒也在想同樣的事。

「你休息一下吧，今晩的盛宴必定有美酒佳餚！」然後閻羅王湊近我耳邊，悄聲問道：「要女人嗎？」

凌晨再出
盡早

留名支持

推多次！

File 005 盛宴

露西的情況已經穩定下來，恢複意識後向我們交代清楚在西邊樹林發生的事。

原來當天與她同行的還有海蒂，她說在採集忘憂草的時候突然覺得頭暈，她以為是過量吸取忘憂草芳香的後遺症，醒來後發現海蒂還在昏睡，之後便失去了意識。

想必是海蒂把公主帶回皇宮，再裝作是第一目擊者吧，如果不是我碰巧來到此處，這暗殺計劃一定非常成功。

「王醫生，讓我們舉杯暢飲吧！」閻羅王拿起金色的酒器。

「好，今晩不醉無歸！」我把酒一喝而盡，把杯倒轉而立，碰巧看到恩兒不屑地望著我。

果然是地獄的珍藏美酒，入口香醇，繼而燒灼掉喉嚨，最後帶些回甘，甜辣混和在口中揮之不去，好酒好酒。

「感謝你救了我的女兒。大恩大德，陳某沒齒難忘。」

「原來閻羅王姓陳。敢問你在地獄多少了年了？」我好奇地問。

姓陳，也許和我一樣是炎黃子孫？

「一千二百多年了。」閻羅王答道。

「失敬失敬，那麽你會一直留在地獄嗎？」

「我希望多留一千年，不成功的話，就只能多留一年。」

「此話何解？」

伊巴！
幾時有新故！

超給力

好睇！

最鍾意睇地獄故！

有排啦

點解咁鍾意睇

等

多謝Albert仔支持

抹香鯨仔

星期一，各位努力工作
小弟會向巴絲們放工前出文

不想工作

波已射
諸位努力工作

射一日放四日

閻羅王突然擺出一副嚴肅的神情，問道：「你想知道地獄的秘密嗎？」

「我從佳佳，不，我意思是浠澄，聽說過一點關於地獄的構造及運作，不過也只是皮毛中的皮毛吧。」

「她有跟你說千年大戰嗎？」

「千年大戰？」我與恩兒異口同聲地問道。

「讓我從頭說起吧。一切有因便有果，種善因，得善果；種惡因，得惡果。因果未必能即時算清，但還是得算清的。」

「所以就有了地獄吧？」我說。

「這是地獄的意義，但究竟是先有地獄才有罪人，還是先有罪人才有地獄，便無從考究了。」

「也不重要吧。」

「嗯。人的一生是線性的，沒有六道輪迴，也沒有轉世投胎，在地球種的因，會在地獄結成果，在地獄種的因，會成為下一世的果。在罪孽算清後，人類可以選擇是否留在地獄，還是直接前往下一世。」

「這我聽說過了，但我想不明白為何人要留在地獄。」

「不就是說要報恩嗎？」恩兒插嘴道。

「總不會人人都想要報恩吧。」我無奈地笑了笑。

「每人都有個別的原因，但機制還是不會變的。你有想過為何有些人含著金鑰匙出世，有些人與苦難共度餘生嗎？」

放假

點解有四日

有文

利申：異國旅遊中

可惡

屌你老母 山出文出快啲啦

利申：已正皮

岩岩玩完，仲有啲暈

一陣去河邊寫

巴打去左邊度玩

韓國？

我不是沒有想過這個問題，只是覺得想多都無謂，因為沒有誰能改變出生的狀況。
一切都是命運 。

「也不重要吧。」我說。

「不，這也是因果使然的。」閻羅王笑說。

「在地球你無法控制你的出生，但在地獄你可以控制你下一世的出生。你可以這樣想像，不同的家庭背景就像不同分級的扭蛋機，而扭蛋機的分級就由那家庭的財力、人脈、溫暖、關懷等主客觀因素綜合而成。」

「很生動的比喻。」我嘗試給些反應。

「好了，而決定你進入哪一個扭蛋機的，便是基於你的『業』。」

「罪孽？」

「不，是業。有點像佛教裡的業力，不過在這裏業是可以量化的，而業會在罪清算完開始計算。如果在清算完罪後便直接去到下一世，大約會被安放到中下位的扭蛋機。若他們選擇留在地獄的話，他們可以向應徵不同工作，以地獄居民的身份累積業，當千年大戰完結，或他們想轉換到下一世的時候，業便會被清算，業的高低會決定下一世的起點。雖然地獄居民要工作，但主要都是些中上等職業，債民則要為他們服務，而勞役去還清罪業。」

閻羅王口中的地獄其實跟真實世界很像，又或者，其實地獄從來都是真實世界？

錯

hello

去左邊度玩？

如果世界真係咁都真係唔錯
起碼努力付出一定有回報
努力工作就會之後上到中上階層

但現實唔係咁

再估下

未來既世界無人知道……
呢個都只係我覺得應有既地獄

呢個係五十正評既驚喜放送
由小弟親筆畫既角色構想圖，你地估下係邊個角色？

自問畫功真係麻麻地，希望係驚喜，唔係驚嚇啦

一百正評會再有放送，到時未必係畫作

無咩事我返出去寫文先

巴打想像力一定好好先諗到咁既設定
你平時睇咩書多嫁

卡卡西

比你咁講又有啲似

平時睇漫畫最多，其次就係教科書

小次郎？

「這個孟河水牛扒，五成熟，剛剛好。」 我一邊咀嚼一邊說道。

因為有牛頭馬面的緣故，地獄的人並不吃牛肉，他們吃的是水牛肉。

「回應你最先的問題，為什麼人類要留在地獄？一， 是因為他們想累積更多的業。二， 是因為他們想留在比較舒適的地獄。三， 是因為他們不想面對未知的下一世。」

人類雖然是適應力極強的動物，但可以選擇的話，大部分人都還是想留在舒適區。
「 我想到第四個原因，是因為閻羅王你太英俊了。」我好像有點醉醉的， 本地出產的 深淵白蘭地果然名不虛傳。

當我在凝視著白蘭地的同時，白蘭地會否也在凝視著我呢？

「王兄，你比我還要帥得多。」 閻羅王拍一拍我的肩膊大笑。「然後我便要解釋千年大戰了。勝出上一次千年大戰的閻羅王會成為 位於中央的閻羅王，再鎮守地獄多一千年。他的能力是令到地獄的債民有永遠的苦難，債民不會死亡，遇到致命的疾病或受傷都會慢慢復原；同一種能力用作保護居民，使居民免受於身體上的苦難，這就是地獄沒有醫生的原因。」

沒人會病，自然不需要醫生。

「而當接近千年之戰時，他的能力便會減弱，受傷及患病會相繼出現，無論是債民及居民都會死亡，生命變得脆弱。在千年之戰敗退的人會去到下一個世界，而如果他的罪沒算清的話，便要進入低級的扭蛋機。」

我不禁歎一口氣，原來運氣也很重要，如果太遲才進入地獄，那豈不就沒有機會「脫貧」，下一世要再做下等人？

「長話短說，中央的閻羅王死後會成為大天神，而他的心腹會分配做另外幾區的閻羅王 ，死後也能成為小天神，在千年大戰中立功的人可以累積更加多的業，無論是居民或是債民都可以參戰。海蒂的叛變代表戰幔已經展開了。」

閻羅王稍作停頓，然後說出他的請求：「王醫生，我希望你能夠協助我登基。」

今晩出住咁多，交代完背景，聽日會有多啲劇情

越睇越正！

再屌多你兩鑊 快啲出多啲文！

會認識多個世界觀

咁陽人係地獄死左會點？

希望你會繼續有呢個感覺

認識呢個字用得好好

睇落去就知

多謝孟母仔支持

小次郎已經咁型，點畫到更型既王偉明

File 006 密醫

閻羅王交代資訊量比預期中的要多，不過消化一下還是能夠理解的程度。

「我需要一些時間考慮一下。不過你可以告訴我， 為什麼你要我幫助你 ，以及為什麼你認為我會幫助你？」我依舊毫不客氣。

「實不相瞞， 其實要你幫我兒子整容只是一個藉口， 我本來是想藉著這個機會親口向你提出請求， 怎料露西卻突然出了意外，要不是你大駕光臨，我可能無法再與女兒共餐。我聽小次郎說，你醫術高明，精通居合道，又有治療各種生物的經驗，我想你會是軍醫的首選。」

「沒有這麽簡單吧？」比我醫術厲害的大有人在，我想不到非我不可的理由。

「如果我說是命中注定呢？」

「你該不會又要編甚麼奇怪理由吧？」

「信不信由你，你的祖先是我上一次千年之戰的戰友，可惜他不幸戰死，留下的是寫滿治療魔法的書卷，只有流有他血脈的人能夠習得。據占卜所示，你就是他的後人。」

「先是千年大戰，之後是魔法世界？」恩兒似乎不相信閻羅王的說話。

但既然我們都見過人魚吸血鬼，去過巨人國和地獄，宇宙之大我們早已見識過，有魔法的存在也不為奇吧？

「先當這是真的，那我要幫助你的理由呢？」我仍然掌握著主導權。

多謝筆丑仔

各位大大鍾意既話要多留言同埋比正評

我諗樓主既自畫像會更型

紅日好似要出好多文

不過我唔係香港，唔計

推！文呀！

文呢

「你不是說想復活一個人嗎？如果你幫我贏得千年之戰的話，我可以讓你與若晴再遇。」閻羅王輕輕地說出撼動我心靈的二字。

「此話當真？」我瞪大眼睛問道。

「不信的話，你可以問小次郎。」

我跟著閻羅王把視線投向我非常信任的仲介人。

「嗯，他沒有說謊。」小次郎簡潔地答道。

憑他這一句，我相信掌管中央的閻羅王可以掌管生死，要覆寫一個凡人的死亡也不是難事吧。

「你說要一年的時間，就算我肯留下來，恩兒及小次郎也沒有留低的原因吧？」我問。

「他們是否留下是他們的自由，你們待會自己談談。我可以擔保你們的食宿，但始終是戰爭，當然會有不少風險。」

「明白，我明天給你回覆，現在先讓我們享受美食吧。」

我站起來為身邊眾人斟酒，一邊在心裡咀嚼閻羅王的請求。

Risks and benefits，一向是醫生做手術需要衡量的兩大要素，我從不做不划算的交易，無論是和病人還是死神。

明天與小次郎及恩兒談談吧，我想知道他們的想法。

有文啦比詠仔！

有文啦

睇完又要等

有研究顯示 出文長度與作者JJ長度成正比

30cm 夠用了

夜啲2篇長既

我從來都係個慢熱既人，寫左一個星期，故事的主線終於要開始了

希望可以承其中一位巴打貴言，越寫越精彩

你話㗎

諗起望b個條

好睇

動筆了

上到咁高，唔幫你推唔得

pish

正！好特別

自幼涉獵各種電子遊戲的我當然知道，最威風猛猛的永遠是衝鋒陷陣的鬥士，後援的辛苦只有他們知道，欣賞默默付出的人少之又少。

在魔物獵人的世界裡，華麗的太刀與暴力的大劍才是獵人的首選，為隊友提供各種加乘的狩獵笛總是無人問津。

在英雄聯盟的世界裡，雖說五路選手同樣重要，但引人注目的總是負責輸出的中路選手，輔助選手即使做出引領勝利的操作，最後受訪問的還是隊伍中的主力。

就算在現實世界裡，閃閃發光的才會受人寵愛，人們只會記得樂隊的主音，結他手是誰並不重要。

人類喜愛華麗的事物，這就是真理。

我喜歡在遊戲裡當個補師，因為只要有人願意擔當不耀眼的角色，團體可以比以往強大數倍。

我是誰並不重要，結果才是最重要。

寬敞的客房內，我們三人散落在不同的沙發椅上。

「我們先說說自己的想法吧。」我率先開口。「我會留下來，協助這個閻羅王登基。醫務所要暫停營業一年，小次郎把顧客介紹給其他人吧。恩兒呢？」

恩兒站了起來，似是有重要事想宣佈似的，說道：「我也會留下來，監管督促你這個不稱職的醫生。」

「不過你完全沒有留下來的理由呀？」
其實我心底裡知道我就是她的理由，這兩年來她不辭勞苦與我東奔西走，但我始終放不下十多年前死去的前度女友。

「我不管。」她還在為昨天的事生氣吧。

「好吧，小次郎呢？」

多謝菁菁妹

咩野上到咁高

我都覺得個setting幾得意，希望故事發展落去越黎越有趣啦！

上到高位

望b嗰條已經免治咗

推快啲

live左
快d出文

尋晚寫寫下訓左, 今日繼續努力

總覺得你寫得好有味道

因為重生了(好似)

「我間中會出現的。」今天穿黑色繃帶的小次郎說。「不像你們，我出入容易得多了。」

他說的是實話。閻羅王說他給的特別許可只能用一次，假若我和恩兒離開了地獄，就只能在死後再來了。

小次郎為何會是特殊情況？我不知道。

他說自己已經死過一次，可能是真的吧。

「那我們達成初步共識了吧。」我說。「接下來要討論的就是該協助到甚麼程度了。」

「這個很難現在討論吧，我們要先了解多些關於千年大戰的細節才行，但我猜你也不會為了閻羅王投誠賣命吧，裝裝忙就夠了？」恩兒不忙冷嘲熱諷。

「說不定最後我會變節轉投敵方呢？」我也配合一下她。

「沒特別事的話我先走了，遲點見。」小次郎看來是不想看我倆胡鬧，轉身離去沒入黑暗的走廊，下次見面又不知是何時了。

「你還有別的話想說嗎？」我望進恩兒的瞳孔。

「沒有了。」她語氣甚差地答。

女人總是口是心非，不過我現在也沒有心情理她。

「那解散吧。」我站起來離開恩兒的睡房，走向閻羅王的住處。

咩味

唔知點講 應該係你文筆好

唔小心碌左入黎 幾好睇wor屌你 加油

「咯咯…」我敲響閻羅王辦工室的大門。

「進來吧。」他說。

只見閻羅王在埋頭苦幹，一疊疊羊皮紙堆滿書桌，忙碌的工作看似沒完沒了。

「閻羅王大人，這甚麼來的？」我問。

「原來是王醫生，請坐請坐。」他指一指木製椅子。「還有，你本來就不怎麽客氣，還是直接叫我陳強好了。」

「陳強，好老套的名字。」我不禁脫口笑道。

「你就不要怪責我唐朝父母的品味了。」閻羅王無奈苦笑，「這些是我管轄的居民及債民的契約，每隔一段時間都要整理一下。對了，找我有事？」

「強哥，我考慮完了。」

「說說看。」閻羅王陳強終於放下手中的墨水筆。

「我會留下來輔助你，恩兒也會留下。請你把我運用得淋漓盡致。」

「不要把自己說成棋子似的，我們現階段只是互相利用的關係吧？我待會把你祖先留下的書卷交給你，明天你叫恩兒來一起惡補一下地獄的基本知識吧。」這個陳強，一定比我想像中還要老謀深算及圓滑。

「好的。明天見。」

我準備離去，手放在門把之際卻傳來兩聲急促的敲門聲，閻羅王未及回應，那人已經衝了進來。

「閻羅王大人，東邊的諾亞樹林失火了！」他神色慌張地喘道。

會唔會太文皺皺
連登好似都係口語故hit 好多

要得閒碌多啲入黎
我會加油的

又有文又推下

唔會呀

Forest of Nokia, 燒得著架咩?

然後呢？

「有人受傷嗎？」閻羅王問道。

「消防隊伍正在現場撲救，火勢受到控制，但好像有兩名居民嚴重燒傷。平常燒傷只要用水魔法冷凍一下，一個月內便能痊癒，但現在失去了鎮守中央的閻羅大王Javo的守護，這兩人可能……」那穿著迷彩裝束，看似軍官的人不忍說下去。

「王醫生，你能想想辦法嗎？」閻羅王過份友善地問道。

生有時，死亦有時，有時我會在想，醫生是否在破壞自然法則呢？

這兩個嚴重燒傷的人，如果沒有遇到我，便是必死無疑，就算被我救回了，在千年大戰裡也難逃一死。

頂多也是延長一年壽命吧？燒傷的復康過程可是很痛苦的，長痛不如短痛吧。

不過，閻羅王該是想借這個機會，向他的子民展示何謂醫療技術吧？

如果成功救回燒傷者的消息傳了出去，士兵們得知即使受了傷，也會有被治好的機會，必定會士氣大增，不會畏首畏尾。

高招高招。

「好吧，帶我去見傷患。」我擺出笑容。

又要推啦

Nokia 會爆炸

就沒有然後了

nokia會令地球爆炸

咁短唔想推

然後準備去機場，返香港了

然後回到香港 就可以出文了

上機前出多篇啦

在沒有電子用具的情況下做手術是一種挑戰，若那是燒傷的處理及手術便是重大的挑戰。

我有手術刀，針線，麻醉藥等基本用具各少量，待會還得與陳強商量一下如何在地獄重現診所及手術室的面貌。

「王醫生，你是外科聖手嗎？」那叫杜特的軍官邊走邊問。

「不，我只是個平庸的精神科醫生。」我笑說。

「那…那…那拜托你了。」他一定以為我是在開玩笑。

我們穿過兩旁滿佈壁畫的走廊，來到會議室，裡面的長桌放著兩個擔架，擔架上的傷者大部份皮膚燒焦，苦叫連連，只可以用慘不忍睹來形容。

「醫生，你是醫生嗎？」一個婦人激動地搖晃我的雙肩。

剛剛杜特跟我說，被燒傷的是對雙胞胎，剛成為地獄的居民沒多久，而這個婦人應該就是他們的母親。

「你是他們的母親吧？如果不想妨礙我救你寶貴的日子，麻煩你到出面等候。」我從她身邊走到患者身旁。

響亮的踏步聲漸近，我的得力助手終於趕到。

「王偉明！」是恩兒的聲音。

「東西都帶齊了嗎？」

「嗯。」她把工具箱打開。

各位觀眾，表演時間到了。

各位觀眾 樓主嘅文聽日先有

又吊癮

報告，安全抵港

己正評

返到屋就出多篇賀賀佢啦

訓醒了

出文啦

File 007 會飛的牛油

熱力對人體組織造成的損傷，稱為燒傷或燙傷。

燒傷是指火焰、電流、曝曬、化學腐蝕劑等產生的乾熱對身體造成的傷害。

燙傷則是指熱的液體、水蒸氣等對濕熱對身體造成的傷害。

森林大火，燒傷及燙傷一定是少不了的，而其嚴重程度，可憑傷處的面積斷定，將全身體分為 九區，各區面積佔不同比例。

兩人損傷程度相若，都有超過五成的中層至深層燒傷，表皮及真皮被分隔開來，出現水泡、發白、焦黑的跡象，我猜他倆很多地方已經沒有痛楚或感覺。

「檢查呼吸脈搏。」我把手放在其中一人的腕部，耳朵貼近胸口，同時檢查這兩樣重要的維生指數。

恩兒在旁邊與我同步，其實即使我不開口她也會做得妥當，但說出口好讓閻羅王及軍官看懂也未嘗不可。

「有呼吸有脈搏，心跳和呼吸都有點快，應該是脫水導致休克。」恩兒說出我心中所想。

沒有讀過醫療相關課程的她，這兩年的進步也確實是讓我另眼相看的。

「降溫後給NS吧。」我給閻羅王打個眼色，他馬上從手中變出源源不絕的清水，這樣沖洗傷口也真是特別方便。

水份的流失導致他們血液循環受影響，我首先要為失去意識的他們補充體液。

「NS。」恩兒把兩支生理鹽水 (Normal Saline)遞給我，這時我已經弄好靜脈的輸液口了。

「紗布。」我將一半紗布分給恩兒，我們各自為患者覆蓋傷口，以免失去大量皮膚的位置受細菌感染。

急救處理大致做好，再來就是等待他們蘇醒，以及檢查一下主要器官的功能，不過要用最原始的方法來檢查。

「你們找人好好觀察傷者，每十分鐘量度血壓心跳，有甚麼異樣就通知我，我去準備一下之後的檢查。」

我脫掉口罩，離開會議室，卻看見剛剛十分緊張的婦人在低頭禱告。

她會是在向誰祈願呢？

今日有啲攰，盡出盡出

樓主d醫學知識好似幾好
係咪特登搵返黎寫故用嫁

因為我讀醫架

讀醫都有時間寫故

所以寫左三年都間唔時會走下數

好睇呀 巴打加油

燒超過五成，如果無殖皮，都幾大機會收皮。

讀醫
收番我句屌你老母

讀醫 神人呀 突然對你既尊敬度提升100點

我識有個朋友都係讀書
但係成日淨係識打機賭錢飲酒
搞到就黎畢唔到業

她沒有注意到我的接近，繼續緊閉雙眼，直至我拍一拍她的肩膀，她才突然被嚇一跳的大喊一聲。

「醫生，手術順利嗎？」她再度緊抓我的雙肩。

「冷靜一點，我只不過是為他們做急救，手術還要再準備一下。你是傷者的家人？」我嘗試鬆脫不果。

「我是他們的媽媽Grace。那…那情況樂觀嗎？」Grace眉頭深鎖，期待著我的好消息。

「Grace，他們兩人的傷勢差不多嚴重，都有近五成的身體面積被燒傷，如果不是你及時把他們送到皇宮，可能此刻你們已經陰陽相隔。不過他們的情況還未穩定，需要留院，不，我意思是留在這裡觀察多一段時間。」

陰陽相隔，還是陽陰相隔？算了，總之也是陰間與陽府的分別。

Grace好像稍微放心一些地點點頭，問道：「那他們甚麼時候能回家？」

「沒有那麼快，除非……嗯，我們還得為他們每天洗傷口，然後最好在兩三天內再做植皮手術之後觀察多一段時間就可以了。」

我差點把 「除非他們要回的是天家」這不吉利的說話講出口。

「我現在也只能為兩個孩子禱告吧？」她苦笑。

「你是信徒嗎？」我問。「在地獄禱告有用嗎？」

「如果有地獄的話，應該就有天堂吧。既然都有閻羅王了，有上帝都很正常？」她理性分析。

我猜她不是信徒，因為大部份信徒都不講邏輯的。

「究竟發生了甚麼事？可以告訴我嗎？」
恩兒尚在打理臨時改建的「病房」，我便一邊聽故事一邊等她吧。

「今天中午，我們打算到諾亞森林野餐。走到一半發現帶漏了牛油，所以我便獨自回家，叫他們先去找個野餐的好位置。」

等一等，野餐要用到牛油嗎？我心想。

我身邊都有個類似既學弟
有無人打救下佢

多謝你支持，我會繼續加油

燒傷真係好慘架

我每日都講屌你老母架啦

試下追

唔好咁講
我只係個鍾意寫野同多管閒事既大學生

無難度

Grace 說，她在半小時後回到森林，在遠處已經看到熊熊火光，大聲叫喚兩個兒子卻沒人回應，再跑入樹林深處，終於發現倒在地上翻滾的兩個焰人。她馬上通知消防部，後便跟著他們回到皇官，所以她也不太清楚起火的原因。

而她匆匆帶去的牛油，也被遺留在現場，可能掉在路邊無人問津，也可能成為了助燃物。

「你們相識多久了？」我問。

「十年吧，我記得他們在十年前成為居民。」她淺淺一笑。

「你們其實沒有血緣關係吧？」我記得閻羅王說過地獄的人不能生兒育女，不過魚水之歡，嘿嘿，他說是可以享受的。

「他們是雙胞胎，我是他們的養母。我在五十年前來到地獄，當了二十年債民，之後便在這裡生活，直到認識他們。」

「恕我無知一問，家人在地獄是怎樣的概念？」

我打開會議室的門，看看恩兒還在忙甚麼。

有研究顯示，作者出文長度同JJ長度成正比

早安！文呢？

原來恩兒忙完了，正在收拾東西，我跟她打個眼色，叫她等我進來。

「家人就是住在同一屋簷下的人吧吧，比朋友還要親。」

「不過那是沒有血緣關係的。」我說。

「有血緣關係的也不一定會疼惜你，倒不如自己選擇家人。」

「那為什麼是母親而不是姊弟？」

「因為我一直都想當個母親。」又一段我不忍追問的往事。

如果我是個八卦點的男人，在地獄應該會遇到更多有趣的故事。

「你們是怎樣認識的？」

「緣份。我是經營農場的，自己一個在種些不太受歡迎的蔬果，一直都賺不了錢，業也累積不了多少。不過我覺得既然還有些人喜歡，如果我不種的話他們就沒機會吃了。」

有點像香港的良心小店。

「然後，十年前的某天，突然來了兩個年輕人，說要來我這裡打工，我當然無任歡迎。起初以為他們很快會放棄，但呀雄與呀花都十分勤奮，而且不太介意工資及業，真的為我這孤獨老婦人帶來不少活力和樂趣。他們當我媽媽，我當他們是兒子，我們是一家人。」Grace掛上幸福的笑容。

「我會盡力而為的。病人應該差不多醒來了，我們進去看看吧。」畢竟我答應過閻羅王陳強。

「嗯。」

常聽說女兒是爸爸前世的情人，那兒子又會是媽媽的誰人呢？

慢工出細貨

已經好長了，我的jj

幫你修修佢

立刻變短又得

唔好展我jj呀

我都係乖乖寫文好了

如果唔係，你嗰1%都不保

Grace在我眼中是個堅強的女人，而堅強的女人背後總是有辛酸的故事，就像恩兒一樣，她就曾經因為想要變性而差點輕生。如果堅強的女人流淚的話，我知道這一定是開心的眼淚。

「媽媽！」果然是孖生兄弟，即使只是剛剛回復意識，看到母親大人還是會作出同樣的反應。

「呀雄！呀花！」

Grace想要與兩個大難不死的兒子擁抱，卻被恩兒與我在半空中攔住，萬一被她碰到傷口可不是一般的痛。

「你們三個慢慢談吧。好好珍惜這重逢的機會！」我說。

「知道。」Grace笑逐顏開，就像五月的花般燦爛。「大難不死，必有後福，我們回家要吃大餐！」

「不阻礙你們了。」我拉著恩兒離開，叫軍官杜特的手下好好看管住病人。

「喂，你怎麼好像說得他們又要道別似的。」恩兒問道。

「燒傷的病人會有很多後遺症的，我們等會就要檢查一下。我只是希望他們之後不會後悔。可以有事先道別的機會其實也不錯。」

「喂，你又想起了從前呢。」恩師大大力地捏了我手臂一下。

「沒有過去，又怎會有現在呢？」我深深吸一口氣。

「你喜歡吧。對了，剛剛我跟醒了的兩兄弟談了談，你有興趣知道他們的故事嗎？」恩兒一定是想把我從悲傷中分散注意力。

女人就是女人，愛多管閒事。

不過有時候多管閒事也不是壞事。

呢2日出少左文，聽日開始慢慢補

呀雄是哥哥，呀花是弟弟，本來兩人都長同一個樣子，但燒傷以後便輕易分辨得到。燒傷左邊臉的是哥哥，左邊臉安然無恙的是弟弟。

森林大火的原因，他倆也不清楚。他們只記得當時找到個近湖邊的位置，準備把野餐用具拿出來，卻發現突然被燒著了的樹木包圍。

「為什麽他們不跳進水裡？」坐在皇宮前的大理石階梯的我問道。

「因為他們要去確保媽媽的安全。」恩兒把手中的零食遞給我。

那是Grace送的紫水晶芒果乾，透明呈紫色的芒果乾。

「他們冒著大火衝進了森林，沒看到Grace便失去意識了。王偉明，你說他們其實是不是該留在湖中？」

「如果要我待在安全的地方擔心珍重的人的安危，我也寧願衝進火場之中。」我把最後一片留給恩兒。

「好像有點不理智。」

「用理智衡量感情的人才最不理智吧。」我站起身伸了個懶腰。「你應該最清楚。」

「唓。」恩兒扁一扁嘴，露出她的招牌鬼臉。

「都快三十歲人了，還在扮鬼扮馬。」我摸仿她做出同樣動作，希望不會被別人看到。

「看一看病人就去睡覺吧。」恩兒說。

她先走回室內，我望著天空發呆。

漆眼的夜空未覺寂寞，因為原來地獄也有星星。一閃一閃的，在我未知的地方凝視著我們。

若晴，你也在看著我嗎？

專一的偉明

我在看著你⋯

快啲出文啦！

芒果乾

lived,but好好睇

係地獄咪搵到佢條女囉？

新讀者留名

以為無人看

仲以為你淨係食魚生添

食太多會生蟲

btw我都係讀Health Sci科

「王醫生，恩兒小姐。」Grace禮貌地與我們問好。

「都睡著了嗎？」我問。

「嗯，我在幫他們洗傷口和換膠布。」

「咦原來你也懂得護理傷口？」

「恩兒小姐教了杜特，杜特再教了我。」

Grace用心地在拭擦兩個可愛兒子的肌膚，細心呵護他們的傷口，溫柔的眼神中帶點憐憫，她真是個好母親。

「有這樣的媽媽真幸福。」恩兒說道。

她剛才還叫我不要回望過去，現在就想起了自己曾經惡劣的親子關係。

恩兒在大學畢業時離家出走，自己搬出來住，因為父母反對她與女生交往，但當知道她差點因為變性失敗而要自尋短見，便重修舊好了。

人呀，總是在快要失去時才懂珍惜，難道要擁有，必先懂失去怎接受？

「Grace，你比較喜歡呀雄還是呀花？」我不經意地問了個敏感的問題，恩兒又大力跩了我一腳。

「我兩個都喜歡。」Grace沒有猶疑地答道。

「總有高低之分吧？例如哪一個的性格比較討好，哪一個的言行比較惹人喜愛。」我再問。

「坦白說，哥哥比較聰明伶俐，弟弟則口甜舌滑一點。但兩個都是我的兒子，我不會偏心任何一人。他們在人間的時候差點絕交，難得來到地獄可以相親相愛，我希望他們可以一直幸福快樂。」

「不過，千年大戰不是快要開始了嗎？每個人在地獄的時間都所剩無幾。」恩兒終於開口。

agreed

相遇講求緣份

劉ching

三文魚先多姐
有無機會向醫院相遇

未必有啦 係外國讀緊PT yr3

沉曬落底點搵呀
即係迫我推返上去姐

「正因為知道時間不多了，才要更加珍惜吧。」突然插話的是一把男聲。

原來兩兄弟都醒來了。

「對不起，吵到你們了。」恩兒點頭道歉。

「不要緊，我們都睡了半天。」呀雄躺著說。

「媽，放心吧，我們不會重蹈覆轍的。為了一個女人而兄弟反目實在太幼稚了。」呀花說。

「嗯，我們為了討好小蝶而失去的實在太多了。」呀雄補充。

「小蝶？」我輕輕問道。

兩兄弟不約而同的苦笑，然後呀花說：「她是個美麗的姑娘，背部有個蝴蝶形狀的胎記，所以我們叫她小蝶。」

「我們三個是同鄉，小蝶是酒莊的千金，我和弟弟是酒莊的下人。老闆很賞識我們的工作能力，在他的教導及小蝶的鼓勵下，我們慢慢晉升，兩兄弟合作無間，把酒莊搞得有聲有色。」

「然後，老闆見小姐已到適婚年齡，便說誰在那一年賣得多酒便可以抱得美人歸，還可以繼承酒莊。因為這一句話，我與哥哥的勾心鬥角便開始了。」

之後他們輪流說著酒莊權力鬥爭的故事，呀花靠著口才贏得了那年的競爭，順利成章地成為老闆，把哥哥逐出酒莊，就是怕老婆被搶走。

呀雄在三年後東山再起，靠著品質優良的醇酒把舊酒莊的生意都搶過來，舊酒莊的百年基業快要毀於一旦之際，他卻開出了一個條件。

只要小蝶願意與呀雄再婚，他便願意合併兩間酒莊，小蝶為了挽救祖先的心血，最後犧牲了自己的貞操。但不久之後，她便投河自盡了。

兩兄弟痛恨難返，後悔莫及。

「晩安了。」

我和恩兒與他們道別，Grace說要多留一會。

「為了一個女人，值得嗎？」我和恩兒再度來到室外，這次點起了香煙。

「回想就會覺得自己很笨，但那時候又怎會看得清呢？」她呼出裊裊白煙，以過來人的身份答道。

當局者迷，旁觀者清。

我們各自用一支煙的時間掛念某人，再回到房間洗澡，然後我，看到在鏡中的當局者歎了口氣。

大家留多啲言同正評就會推返上去

一百個正評既驚喜放送就準備好，請期待

PT好似要考牌先返到香港？

唔肯定 如果要考都無辦法

期待了很久

地獄裡沒有公雞的晨啼，也沒有鬧鐘，唯有靠鑽進房間的陽光喚醒慵懶的我，不過今早把我從睡夢拉回現實的卻是人肉鬧鐘。

「王偉明！」在地獄只有一個人會這樣喊我。

「怎麽…了。」我在床上翻滾，張開嘴巴打了個呵欠。

「天還未亮呀。」

「快點起床！」恩兒一手掀走我溫暖的被窩。

「再睡多一會啦，今天是星期天。」雖然我知道在某些國家星期天不是公眾假期。
「不行，呀雄和呀花出事了。」

她嘗試把我拉下床，不過這次我自動自覺的起來了。

「去會議室吧。」我未及梳洗便趕著出發。

呀雄和呀花都昏迷了。

Grace本來以為他們在睡覺，直到恩兒半夜驚醒，一時興起去看看病人，才發現兩人沒有任何反應，再查一查尿袋，原來半天的小便只有二十毫升。

「是急性腎衰竭。」我說。

「嗯……但我們明明已經在短時間內為他們補充水分。」恩兒越走越急。

「脫水造成的早期急性腎衰竭本應是可以逆轉的，但可能地獄人的身體結構及生理與我們始終有些差別，導致腎小管提早出現壞死？」

「我不知道。」恩兒皺著眉搖頭。

如果腎小管出現壞死的的情況，那腎衰竭就不能逆轉，兩兄弟就只有等死的份兒。
我們終於趕到會議室，Grace有如熱鍋上的螞蟻般坐立不安，看到我們反而更顯焦急。

「王醫生，他們怎麽一睡不醒了？」

啊，肩膊被抓得很緊。

「我馬上就檢查他們的狀況。」

Grace自動鬆手。

「他們會好起來的，是嗎？」她憂心地問。

「這我無法保證。」

我拿起聽筒，卻阻隔不了她後續的哭喊聲。

久候了

利申：我又去左無訊號既偏遠地區

讀埋先再諗啦

文

推推

pishh

終於有篇唔係口語既故喇!!好吸引呀個setting,支持支持

如果係ATN係咪要洗腎換腎？

Push

尿液試紙的檢查顯示出情況並不樂觀。

我從人間界帶來的洗腎液最多也只夠用個五天，之後若要延續他們的性命就只有一種方法。

「Grace，我有一個好消息一個壞消息。」我叫恩兒去準備輸液。

「先告訴我壞消息吧。」她深呼吸，再深呼吸。

「兩個兒子都有急性腎衰竭，腎功能只剩下10%左右。我們會為他們洗腎，但只能維持五天的命。」

「真……真的嗎？怎麽會這樣，昨夜明明還好端端的，為什麽突然變一睡不醒……」她沒有怪責我們，只是越說越激動。

「不過好消息是你還有機會救回其中一個。你要聽嗎？」

「嗯。」她點了很多次頭。

「每人有兩個腎，而只要有一個健全的腎就能夠維持生命。」

「所以要兩兄弟其中一人把腎捐給對方？」她遲疑地問道。

「不是，捐的人是你。」

Grace 呆立當場，我說她有一天的時間考慮。

我與恩兒用手動的方法促進洗腎，說實話，我到現在還不明白為何地獄不準許我帶電子用品。明明這裡要發電也很輕易，也可以帶來很多方便。

是有魔法就不用電力的概念嗎？

那麽有起死回生的魔法嗎？

「喂，你都跟Grace說了些甚麼？」恩兒在會議室外拉著我。

可能是因為她看到Grace不再激動，而是安靜地坐著思考，才有這樣的疑問。

「我只是實事實說。」

「即是說了甚麼？」她再問。

「我讓她二選一，自己決定把腎捐給誰。」

「你怎麽這樣殘忍？那她不就要一輩子背負著這沉重的決定嗎？」

錯了，不是一輩子，是永遠。

「不讓她選擇才殘忍吧？」我寧願背負自己做的決定，也不想將機會拱手於人而遺憾終生。

「真的沒有其他方法了嗎？」

「我是醫生，不是神仙，自然也有做不到的事。」希望這不會影響閻羅王的威望吧。

「那我們要把狀況告訴呀雄呀花嗎？若果他們醒來了。」

「當然，他們也有知情權的。」

不出所料，兩兄弟在晩上便醒來了，只隔了短短一天，會議室內的氣氛便變得截然不同。

我把病況如實相告，他們沒有太過傷心，大概是一早便已做好心理準備，但當我告訴他們Grace可以把腎捐給其中一人時，他們的反應便大多了。

不過，他們不是在爭取那寶貴的存活機會，也不是在你推我讓，而是在勸奉Grace不要把腎捐給任何一人。

的確，在無法確認血型的情況下，出現排斥的機會並不少，而且還有一定的手術風險。

但我的工作是把我知道的資訊交給病人和家屬，然後交由他們決定。

一天很快過去，徹夜未眠的Grace終於有了定案。

「你們三人道別了嗎？」我問。

「嗯。」

「不會後悔？」

「不會。」

「他們知道你的決定嗎？」

「他們叫我不要告訴他們的。」

「好的，那我去準備手術了。」

利申，鍾意食松葉蟹

口語故一向多人支持啲

出現了
學長 ？

唔係啦
無咁叻入medic

各有千秋
戴定頭盔：所有劇情只供參考

呢個星期每日應該只會有幾個鐘收到訊號，請見諒

傻啦
喺自己部機打定先
一有訊號咪即刻post囉

咁即係每日都有post啦

Grace決定犧牲自己 救晒兩個

live, 呢個標題幾正

不計植皮手術的話，器官移植我一共做過三次。

第一次是在人類身上做的肝臟移植，第二次是在人魚身上做的魚鰓移植，第三次是在獨眼巨人身上做的眼角膜移植。

而第四次，將會是在地獄居民身上做的腎移植。

在手術開始前，我要先去一個地方。

「喂，陳強。」我喊道。

「嗯。」伏在書桌上睡覺的閻羅王遲緩地應了一聲。

我有義務把我的工作匯報，同時我也有事相求，所以今天到我做人肉鬧鐘了。

「你再不起床我就把這些羊皮紙都燒掉。」我拿出火機恐嚇。

「不要不要，我這就動身。不要動我的寶貝。」閻羅王真是個病入膏肓的工作狂。

「好吧。我有事找你幫手，你待會有空嗎？」

閻羅王拿出一個羅盤似的金色盒子，打開後便有立體投影出現在空中，我認得那是地獄的曆法。

「有空。」他把魔法道具收回袋中。

「前天送來的燒傷病人情況變差，只能靠器官移植續命。對不起，我已經盡力了。我對他們一家感到遺憾。」我說出半真半假的報告。

「嗯，那有甚麼是我可以幫得上忙的？」

「移植手術是大手術，但因為沒有電的關係我無法用電子外科的技術作切割及凝血，我想要一個精通火魔法的人作助手，他要懂得微細操作溫度及範圍。你有適合人選嗎？」

「我認識一個厲害的魔法師。」他指著自己的鼻頭。

電量都緊拙
係大漠飄泊緊

會盡力寫既

內文呢正唔正

彈彈仔

屌 斬腎石 睇到大叫左聲做乜鳩

好好睇

文啊！我要文啊！

人魚定魚人啊 魚鰓喎

在香港，手術開始之前會進行一個名為「TimeOut」的程序，麻醉科醫生、外科醫生、護士會一同朗讀並核對資料，確保病人的身份正確，防止做漏了基本的術前預備如注射抗生素。

不過在地獄，麻師、主刀、護士都是我一人，這程序自然被我省略。現在閻羅王加入了團隊，我就簡單介紹一下病人吧。
「呀雄和呀花，在森林大火燒傷的兩兄弟。Grace，孖生兄弟的母親，這次的捐贈者。」

我按Grace的要求，為三人都進行了全身麻醉。

「母親？」閻羅王問。

「對呀，他們是這樣說的。」我戴上手套。

「怎麽沒有他們的登記資料…不過沒有經過正式手續的家庭也有很多就是了。」閻羅王說。

「手續只是象徵式的吧，就像婚約一樣。」我把要用到的刀片與針線都準備好。

「要開始了。」

我想起了在中東當無國外醫生那段日子。每天都要面臨數之不盡的生死抉擇，在醫生與資源都有限的情況，我們無法拯救每一條擦身而過的性命。有時候醫生要放棄存活機會較低的人，有時候父母選擇犧牲前途較差的子女。

答案不是絕對的，但選擇是必然的。

沒有完美的解答，註定要有一方承受你的選擇，而那會否變為遺憾，就在乎你的取捨了。

尋日無上網

我事先把切割及凝血需要的溫度告訴閻羅王，在我手勢的提示下，他配合得恰到好處，手術的進度就如理想。

我把呀雄的腹部剖開，取走壞死的兩個腎臟，把預備好的Grace的腎臟放到他身體之中，再接駁好附近的血管，然後便可以把剖開的腹腔逐層關上。

而在把Grace的腹腔關上之前，我得把另一個腎臟取出。

她說，兩個孩子都要救，呀雄和呀花這麽勤奮，一定會在千年大戰中出人頭地的。
我重覆同樣的步驟，為呀花換上一個健全的腎臟，以及活下去的希望。

「完成了嗎？」閻羅王陳強問道。

「還差一步。」我把Grace的身體翻轉。

「對了，你的美女助手呢？」

「我讓她做別的事了，免得她在這礙手礙腳。」

恩兒不一定會阻止手術，但她可能會跟Grace說些無謂的話，不讓我為她安樂死。

將死之人的願望，我想好好尊重及遵從。
本來就算Grace把兩個腎都捐掉，她都能靠僅剩的洗腎液存活幾天，但她不想苟且偷生，她想在散發最耀眼的光芒後，華麗地死去。

就像蝴蝶一樣。

就像她後背的胎記一樣。

我把背部的皮膚裁剪成適合的形狀，鋪在兩兄弟的傷口上，胎記被分為五份，將祝福送到前世情人的體内。

我拿出針筒，讓偉大的母親在麻醉中無痛離去。

再見了Grace，再見了小蝶。

你的秘密會隨美麗的Butterfly的消失而永久保存，像那在叢林中不翼而飛的牛油一樣，沒有人會找得到。

係腎者之石

牙朗都黎支持

尋日成日都無訊號

why not both

File 008 愛的鞭策

手術很順利，但還是有人不太滿意。

兩兄弟都沒有出現排斥反應，康復進度良好。閻羅王沒有把Grace都死訊公布，而是向外說有一位神醫把兩個嚴重燒傷的人救回來了，現在眾人都議論紛紛，幸好他們還沒有認出我的樣子。

恩兒怪責我沒有與她商量便進行手術，但其實跟本沒有什麼好商量的地方，做決定的人又不是我。

她點起香煙，背對著我問道：「所以你就幫她安樂死了？」

「不然要她在痛苦中多活幾天嗎？」躺在皇宮外的草原的我答道。

「生命不應該被這樣糟蹋的，當初你阻止我的時候不是說活著便是珍貴嗎？」她用淚旺旺的眼睛看著我。

不遠處的牛羊在低頭吃草，看到牠們無憂地生活的我不禁感嘆。

「我只是想讓她更有尊嚴地死去，dying gracefully。 」我不忘說個語意相關的句子。

「唓。」她冷哼一聲。

人類社會往往是這樣，每一種思想走到極端都會被狂熱分子妖魔化，好像不跟從你所信奉的「宗教」就是萬惡不赦的大罪人。

活著如是，素食如是，環保如是。

過份盲目的追求蒙蔽了簡單的事實，有時候甚至會扭曲了道德的判斷。

「我去工作了。」

「去吧。」她拉高嗓音。

我想，恩兒其實並不是甚麼主義的忠實傳道者，她只是個單純固執的可愛女人，從來都是。

聽日就返城市

這幾天我都在研究閻羅王給我的書卷。兩兄弟的個案告訴我，地獄人的生理與地球人是存有差異的。要在沒法把現代醫學發揮得淋漓盡致的此地大顯神威，我不得不好好學習一些魔法。

閻羅王都有給我一些私人指導，魔法比我想像中要易學，不過當然是易學難精。

對應地獄的五大區塊，魔法有五種基本屬性，分別是金、木、水、火、土，人人都可以習得，混合這些屬性可以發動出更複雜的魔法。

而所謂的血統魔法就是獨立於這體系，例如鑄造魔法、時空魔法、治癒魔法等，這些魔法只有特定血統的人才有機會學會。

成功發動魔法需要三個條件，包括正確的咒語，正確的魔法認知，適當的魔力量。每人天生的魔力量都有差異，不過也能透過訓練提升，而學習魔法的快慢便要看本身的領悟力了。

「插我吧。」我閉上雙眼道。

「好的。」恩兒應該期待這刻很久了。

她雙手握緊匕首，用力刺向我的前臂，劇痛傳來的一刻，鮮血激射而出。

「所以說你真是心理變態。」恩兒把刀拔出，我再慘叫一聲。

之前講好既一百正評驚喜
上次畫畫好似反應麻麻，今次用風景相啦

二百正評再有驚喜

幾型咁喎樓主

估中了唷

留名睇有人起你底

google search

召喚香港所有醫科生

樓主唔係外國㗎咩

因為沒有練習對象的緣故，我唯有自己跟自己練習。先把自己弄傷，再看看治癒魔法的成效，只麻煩到恩兒一人，還挺方便的。

我大致掌握好癒合小傷口的魔法操作，今天的練習便到此為止吧。

然後，我與恩兒去到皇宮內的臨時診所，閻羅王為我們準備了一間不小的房間，在千年大戰開打前我們都會待在這裡。

瘋人醫務所的原則是以寶物換取治療，但既然我答應了陳強，現在每個症我都會看看。

隨著中央的大王越來越虛弱，生病或受傷的人越來越多，當中也不乏奇怪的拜訪者。

剛剛便有個女士推著輪椅把一名男性送到這裡，跪在地上說道：「醫生，麻煩你救救我的丈夫吧。」

那是一副瘦削的軀體，雙手冰冷，手腳僵硬，瞳孔失去焦點，他已經死去了。

「小姐，你丈夫已經不在人世了。」我緩緩說出事實。

「我知道，所以麻煩你救救他。」她跪在地上不肯起來。

還以為她是不肯接受丈夫的死亡，怎麽知道他死掉了還帶過來？

「人死不能復生，我無能為力。」

「夫人，節哀順變吧。」恩兒補充道。

「求求你，醫生，只有你能救他。」婦人再三要求。

「不如你告訴我該怎樣救他？」我有點不耐煩地問道。

當然

娃娃厲害啵

香港讀，外國旅行中

呢幾日咁靜既
明明我旅行都無偷懶

sem尾趕assignment

Sem尾係final嘅時間

外國U final同assignment同時進行

只能說加油

之後就放假架啦
雖然我就開學

師兄都加油 係香港讀Med壓力唔係非一般咁大

得閒先試下起底～～～

樓主真人高大又型棍

你識樓主真人？

LM

多謝睇故佬睇我個故

新讀者大力一推

唔好死呀

我會努力架啦
雖然寫得又慢又悶

File 009 切口

婦人走近窗旁，怔怔地看著遠處，說道：「你是人間界來的吧？」

「嗯。」我點點頭。

「哪你有看到我的丈夫嗎？」

「沒有。」我搖搖頭。

「住在地獄的人，是不會有屍體的。準確點來說，是屍體會在三天內消失，但他已經死了一星期了，再這樣下去他會無法轉生的。」她回頭用凍冷的眼神看著我。

她一定是在擔心無法在下一世界與丈夫再遇，不過就算真的轉生了，也不一定能相見，因為陳強說過在下一世界每人容貌都會改變，只有記憶會被保存。

「未請教，小姐貴姓？」

「叫我林太便可了。」

「恩兒，幫林先生和林太倒杯茶。」

「哦。」恩兒錯愕地答道。

這對林氏伉儷住在地獄已經好一段時間，他們相識在四百年前，死後在地獄重遇，不過相遇之前還隔了一百年。

「我來到地獄之後……」

「等一等，在你說故事前要搞清楚，我是醫生。」

「重點不是你的職業，是你的身份呀。」林太對被我打斷略為不滿。

「重點是我是醫生，而你與先生都沒有病呀。」我無奈地聳聳肩。

「茶。」恩兒突然跳到我倆中間。

「王醫生，我知道你沒有責任幫助我們，但現在只有你能救我的老伴了。」她態度開始軟化。

「為什麽只有我能幫手呢？」

「宮本先生是這樣說的。他說你能看到呀光。」

「宮本是不是個包頭巾的傢伙？」我問。

「嗯，他超級紳士的。見面的時候還親了我的手背一下，就是宮本先生叫我來找你的。」她不經意地用左手撫摸右手。

「好吧，我就聽你說故事。」我投降了。

我可不想看到個剛變成寡婦的人在發花癡，小次郎，我認輸了，我欠你的人情現在先還一個。

推！

林太其實從來沒有當過債民，她從小就是個模範生。

她出身於富裕家庭，自幼學習琴棋書畫，是個樣貌娟好的大家閨秀。

每年拜訪提婚的都不是風度翩翩的公子，就是富可敵國的商人，雖然全都門當戶對，但她也看不上眼，父親多次迫婚，都被她以離家出走威脅，最後無疾而終。

她不想一輩子都活在榮華富貴裡，她有點厭倦現在的安逸生活，她想要更刺激浪漫的下半生，因此她許了一個願。

她希望可以嫁給一個有男子氣概的窮苦男人。

究竟這是任性還是浪漫？有錢人的想法我真的不太懂。

不後她還真是如願以償，認識了家徒四壁的呀光，不過是在她家破人亡之後。

雙親因為得罪了朝庭高官被判死刑，之後家族開展了內鬥，險惡的叔夫掌握了實權，還說要娶她做小妾。

不知所措的她有天來到河邊啜泣，邂逅了在那兒洗澡的林大光。

「他那完美的肌肉我至今無法忘懷，沖刷過他身體的河水在陽光下閃閃發亮，洗淨了我的心靈。那一刻，我知道我一見鍾情了。」

我的天，這個老婦又嘴角含春了。

「之後，我們便私奔，遠走高飛。」

「好，那請問重點是什麼呢？」我問。

「如今他軀體無法消散，一定是因為有心願未了，他的靈魂會徘徊在陽間，而你是從人間來的，我想呀光應該會找你報夢。」

「我明白了，有消息我會再告訴你的。」
「等等，你不想聽我的愛情故事了嗎？」她不捨地問道。

「遲點再說吧，我還有其他病人。」

在送走林太以後，恩兒拉一拉我的衣角，悄聲說道：「其實我昨晩應該夢見了他丈夫。」

再推！

老婦幾可愛 應該係好好家教 無小姐脾氣嘅人

可惜已經人老珠黃

「真的嗎？」我大聲喊道。

「嗯。」恩兒點點頭。

「那為什麼你剛剛不說話？」

恩兒盯著地板，緩緩抬起頭說：「我不知道那該不該讓林太知道。」

「難道這個林生出軌了？」

「不是，正好相反。」她嘆一口氣。

「那他告訴了你什麽？」我急著問。

「他說救救我，重覆說了好多遍。」

今天我怎麼一直被賣關子？

「那跟出軌有什麽關係？」

「當然有，他是在河邊呀，而且還在些柳樹旁。」她說得頭頭是道。

「所以？」

「水性楊花嘛！」她逐個逐個字說出。

「救命，你的想像力也太好了。」

我發誓，女人是想像力最豐富的動物，尤其是與男女關係有關的時候。

「我的第六感告訴我的。」恩兒指一指自己的太陽穴。

「沒有實際就算了，看看你這晩會否夢到他吧，我想那個噁心的婦人明天會再來的。」

「啊……你這毒舌。」

「別裝了，你的表情出賣了你。」

我倆相視而笑。

得一篇當交左功課？

總共都有兩篇架

偷偷留低正評既留個名等我知你睇緊

柳樹旁就水性楊花 笑了

情節推快啲啦

女人啲想像力

清晨，恩兒又來到我的房間親把我弄醒。

有人說男人的夢想是在朝氣勃勃的時候聽一曲玉簫，若吹奏者是個美女更是人間極樂，可惜我無福消受。

因為我與恩兒是不會有結果的。

「王偉明！」

「怎麽了？」我不願睜大眼睛。

「我睡不著。」

「所以呢？」

「直到我夢不到那個大叔前我都要過來睡了。」她直接鑽進我的被窩。

「為什麽？」我唯有靠近牆邊。

「我怕。」她低聲說道。

「有什麼好怕的？」我側身背對著她繼續睡覺。

「那個男人剛剛拿著一把長刀，血淋淋的，好像要殺了我。」

「就發夢而己，又不是真的。」

我懶得理會她，你要纏著我的手臂就纏吧。

多睡三個小時以後，我們便到醫務所，不出我所料，林太已經推著輪椅在等我們了。

「醫生早安。」

「早安。我們已經見到你丈夫了。」

「真的嗎？」她激動地問道。

「嗯，不過夢到他的人不是我，是這位小姐。」

林太把恩兒上下打量一番，說道：「唉，這個色老頭，死性不改。」

「怎麽了，他試過對你不忠嗎？」我問。

「這倒又沒有。只不過他一直都很愛與我那個……我的意思是這樣。」林太拿出雙手比劃，左手圍成圈狀，右手食指來回移動。

「明白。哪你有試過不忠嗎？」

「當然沒有，我們十分恩愛的。」她反應很大。

甚麼水性楊花，果然只是恩兒的猜想。

「好吧，那容我把事情整理一下，你丈夫在一星期前猝死，但屍體過了三天都沒有消散，無法前往下一世，所以你認為他有心願未了，然後靈魂會找我們報夢。只要幫他完成心願，他自然會安心離去，對不對？」我一口氣地說道。

「嗯！那究竟他跟你說了什麽？」她望著恩兒問。

「他只是重覆在說，救救我，救救我。在河邊只有他一人，還有些楊柳樹，然後他拿著一把長刀，超恐怖的。」

「那一定是我們相遇的地方了。」她老態龍鍾，眼神卻像個青春少艾。

「那我們該怎樣做？」恩兒問。

「那我們……」突然的開門聲打斷了我的發言，進來的人續道：「那我們先從滿足他的基本慾望開始吧。」

原來是小次郎。

他難得地不是袖手旁觀，為什麽呢？

幫條死屍吹奏一下

咁重口味

應該凹左入去

可以做女人

咁恩兒當日應該要變做出文機器

所以平時講既推推小望b係講得冇錯既

成日都鞭望b

可惜比偉明阻止左

今天的小次郎是全黑的，黑色的繃帶，黑色的禮服。

至於他的心是不是黑色的，我可以肯定地告訴你，不是。

我賭上我的專業發誓，小次郎是個沒有心跳的人，他甚至沒有心臟，但我不知道原因。

「甚麼風吹你來的？」我問。

小次郎沒有即時答我，而是走到坐在輪椅的林生前，身子半彎地觀察他的臉孔，再說：「來幫忙，因為這也算是我的責任。」

你知道就好，我可不是閒得每天都有時間應付這老婦的。

「仲介人，你說的基本慾望指的是不是食色性這三樣？」恩兒還是愛用這麽見外的稱呼小次郎。

「你想說的是食、色吧？食色，性也。告子所指的是食慾與色慾，性是指人的性不是性慾。人的生活離不開飲食與男女之情。」小次郎糾正自作聰明的恩兒。

真令人佩服，這東洋人不知哪來深厚的中國文化。

「好吧，林太，宮本先生的意思是想你煮一頓你丈夫最愛的飯，說不定這就是他未完的心願。」我說。

「哪麼我們要『那個』嗎？」她故作害羞地問道。

「煮飯失敗了再算吧。」我快受不了這想姦屍的女人了。

教大家一句台灣網民好鍾意既說話：不期不待，沒有傷害

望b: 不要強求

有文有推

我們一行三人與一個木乃伊及一件屍體來到廚房。

負責的廚師沒有一絲驚訝，他大概以為林生還是活生生的。

「你們隨便用廚房吧，我在出面休息一下，有甚麼事請叫我。」廚師見我是閻羅王的貴賓，也沒有過問什麽。

「林太，請為我們表演你的廚藝吧。」我說著說著又有點肚餓。

「等我想一想他最喜愛的菜式是什麽……這裡有海豬肉嗎？」她問。

「甚麼是海豬肉？」恩兒問出我心裡的疑問。

「就住在海裡的豬呀，我幫你問問廚師。」小次郎代林太答道。

地獄的生物真是千奇百怪。

「你打算用海豬做甚麼菜？」我問。

「他最愛的是醬燒海豬肋骨，不過我不太會弄，其實我根本不會做飯。」她略為尷尬地說道。

「這就對了，正因為他沒有吃過你親手做的飯，所以才死不瞑目吧？」我胡謅道。

「無錯，只要你煮得好吃，他一定會心滿意足的！」恩兒說。

「他是有吃過的，但馬上就吐出來了，自此我們便常出餐館吃飯，就算留在家中也是他來煮。我可以試試看的，你們不介意的話可以幫我試味嗎？」

「好！」恩兒搶著答。

但我相信她很快便後悔了，因為林太真的不會做飯，調味料亂下一輪，菜刀也不懂握，不止味道超級難吃，還差點弄出火災，她才是真正的地獄廚神。

在經歷幾輪嘔吐、肚痛、辱罵、鼓勵之後，林太的廚藝終於進步到有正常人的水平，她親自把豬肋骨放進呀光口中，卻沒有出現任何變化。

「難道是不夠美味？」

完sem推推

做咩

恭喜完sem

推文

希望全部科唔洗下年再見

應該無事既

樓主又話翻返城市有得上網交貨既

希望啦

而家都係用緊手機打
下禮拜先返香港

之後我們再弄了幾次海豬肋骨，以及其他呀光可能喜歡的菜式，不過他的身體還是健在，看來「食」並不是他未了的心願。

「難道是『色』？」恩兒摸著下巴問道。

我心中泛起不祥的預感，怎料林太已經開始寬衣解帶，我馬上喝道：「等等！」

「我們會給你足夠時間魚水之歡，你不用這般著急。」

「對不起，我想我實在太期待了。」她說起來完全沒有歉意。

最後我們找了個房間讓林生林太大戰三百回合，不要問我究竟她如何能讓死去的人勃起，我沒有興趣知道兩個皺皮屎忽交合的詳情。

「不成功。」林太口裡說不，身體卻很誠實，藏不住的笑臉顯露出她其實滿足多於失望。

「會不會是他有其他未完成的心願？」恩兒問。

「既然不是與食色有關，那可能是與工作有關了。」小次郎補充道。「他以前是從事什麽工作的？」

「在地獄，我與他都是公務員，在水務處工作。在人間，他是做劊子手的，而我是家庭主婦。」

「什麽？！」恩兒驚呼一聲。

「怎麽了，你可不要歧視劊子手！那可是正當工作來的。」林太不忘悍衛丈夫的職業。

「我沒有……我只是對你是家庭主婦感到驚訝。」

我忍俊不禁，林太啞口無言。

都仲有暑sem既

以為呢d奇怪故會寫得完全唔合邏輯 點知睇左兩篇就停唔到手 留個大名

有無人要加速

不懂煮飯的家庭主婦確實少見，以劊子手為職業的人我也是第一次遇到。

死刑在很多地方都廢掉了，要遇到劊子手確實需要些運氣，抑或應該說，是不幸？

不過想深一層，如果地獄是真實存在的話，死刑好像又沒有那麽可怕了。

「會不會是他有一些秘密或心事無法排遣？例如錯殺好人之類的。」我說。

「他一直都是身不由己的。呀光只負責執行，他不會去判定刀下的人該死不該死，他也不想去思考太多。因為只要想久了，無論是怎樣壞的人都可以有留活命的理由。」林太嘆道。

「哪為什麼他要做劊子手？」恩兒問。

「最初是為了生計，之後是為了救贖。」

「救贖？」

「他說最初經常會發惡夢，夢見有身首異處的無頭人來找他報仇，但之後習慣了殺人，變麻木了就沒再有夢魘了。然後，他就跟我說……」林太稍作停頓，含情脈脈地望著已經沒有靈魂的丈夫的軀殼。

「他說，殺人的罪孽由我一個人背負就夠了，既然我都雙手染血了，沒有必要讓多一個人感受到我的痛苦。你說他是不是很有男子氣概？」

「我只是覺得他很偉大。」我答道。

「會不會是他一直活在痛苦之中？」恩兒問。

「那他現在應該感到解脫才對？」林太反問。

「錯了，如果他在人世的心願未了，來到地獄還是未能解決遺願的話，他才會無法安心走到下一世吧。林太你快想想，這些年來他有沒有試過欲言又止？」

多謝珍奶妹既大名支持
咁而家有無好唔合乎邏輯

加啦!!唔使問

又live, 加速

我想起了一首歌。

「你有聽過麥浚龍嗎？」我明知故問。

「甚麼龍？滅盡龍？」林太一臉疑惑。

「磨利了刀頭 為免 死囚 顫抖」我展開五音不全的歌喉。「磨鈍了心頭 為我 好受 ，聽慣肉身崩裂爆響的血溝，見慣……」

「夠了夠了！」恩兒捂著耳喊道。

「我知道我唱得難聽，我只是想嘗試體會一下劊子手的心情。」我苦笑，因為我知道那是不可能的。

「你又不是他，怎麽可能知道。」她說。
對呀，就是沒有可能。

「我想起來了，有一件事他一直都沒有跟我道歉。」

「甚麼事？」我們一同問道。

得2個人想加速

Dr. 我想加速

係3個

又live左

識聽喎

4～

5

piah

點解咁少人睇

6

「有一次，他在我生日的時候帶了別的女生回家，還被我撞破了。」

「然後呢？」

「沒有然後了，因為那是他的母親，哈哈。」林太笑道。

「我說笑的。」

「你認真一點好不好？」恩兒對她的嬉皮笑臉吼道。

「好吧好吧。有一件事他說到就會迴避，那就是我的雙親。你記得我說過我父母都被判死刑嗎？我覺得行刑者其實就是呀光。」林太收起笑容。

「你有跟他確認過嗎？」我問。

「沒有，我問不出口。但我沒有怪責過那個劊子手，那不是他的責任。」

「會不會因為沒跟你說清楚，所以他一直耿耿於懷？」恩兒問。

我不敢答話，因為我怕「難道沒練習太耐感覺都追不回來」衝口唱出。

「也有這個可能，不如你當著他說你沒有痛恨殺掉你父母的人？」小次郎說指著屍體說道。

林太依著指示照做，但林生好像聽而不聞似的，沒有作出任何回應。

不出我所料，事情並沒有那麽簡單。

我們都試試撞撞得有點沮喪，決定就似解散，明日再會，看看林生這晩會否報夢給恩兒。

駛乜講

因為唔好睇

林太與林生在皇宮內借宿一宵，恩兒這晩與我不止同床共寢，也是同床異夢。

早上醒來時她說再也夢不到在河邊踱步的林生，難不成他已經達成心願？

我們趕到林太的房間，發現輪椅空空如也，她一人站在窗前，手中拿著染血的彎刀。

「發生什麼事了？」我站在遠遠的問道。

「嘻嘻嘻…嘻嘻嘻…」她露出詭異的笑容逐漸走近。

「你冷靜一點，不要再靠近了。」我喝道。

難道她瘋了？還是被劊子手的遊魂上身了？

糟糕，武器都留在房間內了。

「哈哈，我只是太高興了，見到你們進來打算開個玩笑。不用怕，我清醒得很。」林太坐到輪椅之上，把刀擲到地上。

原來昨晩她丈夫親自找她報夢，說希望可以身首異處，他說這是劊子手應有的死法，是他幾百年來的心願。他本來想在生前拜托林太做這件事，一星期前卻突然的猝死，在沒交代清楚的情況下便死了。

林太說她醒來後找了把彎刀，親自為老伴的腦袋搬家，說來神奇，在林生的頭顱敲響地板之先，他的身體便消失得無影無蹤，頭部在擲地之後亦碎成粉末。

可惜的是，我未能親眼見証這奇景，不過在做換腎手術的時候，其實我也看過類似的畫面。

「應該說，恭喜你嗎？」恩兒走過去與林太相擁。

她沒有直接回答，而是用眼淚來表達此刻復雜的心情。

早餐過後，我想把這消息告訴小次郎，卻發現他已經提早離去。

然後，千年大戰終於開始了。

大戰抹黑.... .jpg

有六個都唔錯

林太係痴撚線女人

jeng

吓 好好睇喎 樓主加油

留名！出多啲啦！

lm支持

開左學
想偷懶

想寫新故

寫好一個先寫個新啦 要堅持

好睇 幫手推下

寫完呢個先啦
依家先開戰，入戲肉！

樓主year 3?

收到

File 010 閻羅皇

之前閻羅王跟我介紹過，地獄總共有五個區塊，與魔法的基本屬性相對。

我正身處的是幽冥森林(木)，與星塵沙漠(金)及冰晶海洋(水)相鄰，其餘兩個區塊分別為灼焰沙漠(火)和崩岩石山(土)。

這些名字中二病十足，陳強說是一千年前由中央的閻羅王(下稱閻羅皇)改的，勝出千年大戰的人除了會繼任閻羅王中之王－閻羅皇，還擁有重新建構地獄的權力，想怎樣改就怎樣改，地形、運作、機制等通通都可以改，區塊的名字當然也不在話下。

現任的五個閻羅王有著不同的理想，這將會成為債民轉做居民時，選擇居住地的其中一個指標。

而我沒有選擇的權利，我是被選擇的一方，正如我現在被指派到前線的軍營一樣。

加速加速

完埋先喇!!林太個part又幾好笑

鎮守邊境的探子回報，星塵沙漠的陸軍突然在城牆外紮營，似乎要在不日之內展開攻勢。讓我感到好奇的是他們的通訊方法，雖然木閻羅陳強收到的是一個信封，但那並不是飛鴿傳書，這郵件是用傳移魔法送過來的，打開之後文字就會自動讀出，沒有電子通話那種方便，卻有另一種神秘的味道。

「喂，你有把剛剛自我介紹的人的名字記好嗎？」恩兒問道。

這個城的女將軍鐘絲正帶我與恩兒走遍前線，向軍人介紹我們醫療團體。

「沒有，等打完第一天過活下來的才記也不遲。」我說。

「你這個人，真夠無情。」恩兒冷罵一聲。

今明兩日無文
星期五見

完sem先黎冇文

星期五一定要見呀

樓豬失左蹤呀

無死到

重甜好唔好？
呢幾日咁興甜故

除咗屌屎眼其他一概不接受！

我只是實話實說，我從來不會假慈悲。要記著一些以後都用不到的名字，實在太浪費我的腦容量了。

當晚我們在城中寄宿，直到天亮雙方也沒有動靜。敵方的人數目測比我們少，只有四千左右，這個城內有一萬士兵，就算爆發衝突，應該也是我方有利。

我和恩兒在城牆上往下看，現在一片平靜的草地，相信很快會被血肉灌溉。

「戰爭我並不懂，在各種意義上也是不懂。」恩兒說道。

「我至少也懂戰鬥。」我笑說。

我只會單打獨鬥，拿著日本刀殺敵，但說到甚麼兵法，如何調動戰力，這學問對我來說實在太深了。

「我不懂打架，至於戰爭的理由，我更加不懂。人們是為了甚麼原因而押上自己的性命？為了名利？為了權力？這些真的比生命重要嗎？」恩兒愁眉不展。

「你覺得性命真的很重要嗎？」我問。

「死了就甚麼都沒有了，不是嗎？」

「不是的，都在這裡。」我指一指腦袋。死了的人除了活在地獄裡，還活在我們的記憶裡。「性命不是不重要，但有很多東西更重要。例如，一些寧死不屈都要守護的信念或價值吧？」對我而言，與其苟且偷生，倒不如活得精彩。

我不排除有人是為了私慾而發動戰爭，但不代表在血腥的戰鬥裡我們看不到生命的燦爛風采。「這個是甚麼！」

恩兒驚叫一聲，我定睛一看，好像看見了金色的龍在空中。

呢個係重屎味

叫骨鳥屌恩兒囉

Live左

「巴奧？怎麼可能。」我自問自答。

「甚麼巴奧？」恩兒邊走邊問。

「沒有，我只是想起一套愛看的動漫。」

魔法小神童。

「兩位，快點到城內避難，他們突然開戰了。」鐘絲向我們招手道。

「好！」

正當我們打算離開之際，那條金色的龍突然張開嘴巴，露出鋒利的獠牙，直衝去我們站著的階梯。

「蹲下！」鐘絲喊道。

我和恩兒都來不及反應，再抬起頭時發現眼前有一堵燃燒中的牆壁，把猙獰的巨龍阻牆著。不消一會，牆與龍同時消失，我們成功逃過一劫。

「你倆一點防衛魔法都不會用嗎？」鐘斯問道。

「不懂。」我與恩兒一起搖頭。

「剛剛多得你出手相助。那發光的龍是金屬性的魔法嗎？」恩兒點頭致謝。

「嗯，不然我怎麼用焰盾擋下來？」鐘絲好像以為恩兒很懂五行相克的道理似的。

「哦，因為火克金嘛。」她說得理所當然。

「你們先退到後方的軍營吧，戰鬥快要開始，我會找幾個人當你們的護衛。你們下午會很忙碌，傷兵會源源不絕的來。」

「將軍，我想問…」恩兒欲言又止。

「好吧。」我拉著恩兒離去。

「喂，你為甚麼走得這樣急？」

「我們留下來也只是礙手礙腳，你不要阻著將軍工作好嗎？」我沒好氣地答道。

「我也只是想貢獻一下…」

「不一定要在前場殺敵的才算貢獻吧？我們有自己的崗位，如果你受傷了不就更麻煩？」我語氣稍輕地答道。

「也是的，我們去醫療站等吧。」

結果等了一個下午，沒有護衛前來，也沒有任何傷兵送來，我暗自奇怪，走到軍營以外，卻發現城中空空如也。

「人呢？」恩兒問道。

我有一股不祥的預感。

死曬？

The End

聽日同樣時間 將會放影《孟婆》 請各位繼續收看

屌 記錯故
《殺死我的病人》先啱

笑左出聲

對唔住呀
呢排睇得太多故

月中bookmark 咗諗住儲埋一次過睇點知食幾支煙就睇哂

你不嬲都睇咁多故

幾支煙都唔少吖
我會盡快寫埋個結局
希望呢個星期內

完左墨巴個故 大食左好多

「我去這邊找，你去那邊。」我指一指十字路口的兩邊。

「等等，不如不要分頭行事？」恩兒拉一拉我衣角。

「你又好像有點道理，那我們先去這邊吧。」

我們在路口轉左，走進一條大街，奇怪的是無論是商店或是餐廳都空無一人，他們該不會像鬼片一個接一個消失吧？

「喂，你看看！」恩兒突然抓緊我的手臂。

「看哪？」

「這邊！」她指著街角盡頭。

「我甚麼都看不到。」

「你再看清楚，在下面！」

「哦。」我看到了，那是一隻朝天的手掌。

「要過去看看嗎？」她問。

「當然。」我答道。

我們刻意沒有走近，而是沿著對面的一列街前行，我有懷疑過那會否是一隻斷手，結果竟然是一個躺在地下的士兵。

「先生！」我在遠處喊道。

沒有回應。

「先生！」

我拿起小石子擲向他，依舊沒有反應。

「先生！」我蹲在他身旁大聲喊道。

終於，那手臂抖動了一下。

有文，推

瞓醒>有文> >點煙>半支都未食到已經live 咗

感謝你唔嫌我短

有無幫助戒煙

成套嘢真係無冷場 d 設定真係好有神作嘅feel 如果可以拍成劇or 電影 真係唔錯
留名追故先

過獎啦
我覺得仲有好多改善空間，例如情節同人物方面
覺得自己浪費左個諗左好耐既設定

誇張了

竟然有咁多篇，樓豬

「我不是男的。」一把柔弱的女聲答道。

「等等，你是不是鐘絲將軍？」恩兒緊張的問。

聽她說著，剛剛的聲音好像又有點熟悉。

「我是鐘絲，你們又是誰？」

那人抬起頭來，果然就是今早救了我們一命的女將軍，她怎麼把我們忘掉了？

「我是王醫生，她是我的助手。你受傷了嗎？讓我看看。」我把她扶起倚在牆壁上。

「原來是你們。」她把視線從我身上移開，似是在找尋甚麼。「我不小心被弄瞎了，你們不要介意。」

「當然不會介意。你還有其他地方受傷嗎？」我看她現在神智清醒，實在想不到她為何會躺在地上。

「好像沒有了。」她對空氣說道。

「我幫你檢查一下，再試試用治療魔法幫你吧。」

你認真定曲

認真有d驚訝

鐘絲的全身也沒有明顯傷痕，當然我也沒有脫下她的內衣，但這樣突然失去意識又被弄盲，會否是內出血之類的事故？

「將軍，你跟我們說說發生了甚麼事吧？城內的人怎麼都全消失了？」我差點就忘了問最重要的病歷了。

「說來話長，就由今早說起吧……」她長嘆一口氣。

原來，在與我們分別之後，鐘絲將軍立刻趕到前線，在她的帶領下我軍節節勝利，在沒傷一兵一卒的情況下擊退了敵方，難怪沒有任何人被送到醫療營。星塵沙漠的軍隊撤退後，留下了一堆軍營，於是她便派人去偵查及搜索剩餘物資，怎料卻惹出了大禍。

「我不知道那算不是算是一種細菌，但我確信那是可以傳染得很快的一種恐怖的魔法。」

「細菌？」這醫學名詞勾起了我的興趣。

沒有期待，沒有傷害

做咩扁嘴

得幾隻字

都有幾十隻架

「就像黑死病一樣可怕，傳染性更是百分之百。」她暴露了自己的歷史，14世紀的歐洲人。

「你說的大禍究竟是什麽？」我急不及待想知道後續。

「我以為自軍大獲全勝，卻沒想到那是敵軍埋伏的陷阱，前去偵察的人無一倖免，全都中了那種魔法。他們回來的時候樣子正常，言行舉止都沒有問題，怎料當你與他們握手的時候，人便憑空消失了。」

「消失？兩個人一起消失還是怎樣？」恩兒問道。

「只有原先中了魔法的人會消失，即是第一批去偵查的人。」鐘絲答曰。

「他們去哪裡了？」

「我也不清楚，但我猜這是一種空間魔法，既然是敵軍埋下的陷阱，應該是把人轉移到他們的營地作俘虜吧。不過這魔法最可怕的地方，是不但會把人轉移，連魔法都會轉移到與其接觸的人身上，然後那人就會發了瘋似的找下一個受害者，就像喪屍一樣。」她靜靜說出讓全城人消失的真相。

我想像得到之後的畫面，這種空間魔法透過簡易的接觸在人之間傳開，被追著的人只有兩個選擇，要不殺掉喪屍，要不成為他們的一分子，還有一小撮人可能藏了起來吧。

「還有其他倖存者嗎？」恩兒憂心忡忡地問道。

「這個我不清楚，但我有一個請求
。」鐘絲跪在地上。

「請說。」我已經略略猜到她將要說的話。

「殺了我，我已經被感染了。」

入黎啦，有文啦喂

再入黎睇下啦！

在知道她是鐘絲的時候，我已經有些不好的預感。

而現在我知道她為何會失去意識及瞎了雙眼，這全都是她用來抑制自己的方法。

我從腰間抽出日本刀，這次不用居合道，而是打算用劊子手的方法，誰叫我想起了那個噁心的婦人呢。

「永別了。」

我從上而下揮砍，恩兒的驚呼在耳邊響起，我卻感覺到手感並不對勁。

揮劍被堅硬的東西擋著了。

「怎麼了，你不是想死的嗎？」

「我想呀，但我的身體不受控制。」鐘絲把岩盾收起，繼而變出水火雙劍衝向我。

她不是盲了的嗎？怎麼知道我的位置？

「你應該不只是被感染這樣簡單吧？」我閃過她的攻勢，問道。

「果然逃不過你的法眼。」鐘絲苦笑，繼續用劍尖直取我的喉嚨。「我好像還變異了。無論怎樣與人握手，被送走的都是他們而不是我。而我被他們都強，結果想殺我的人都被我殺掉或送走，只餘下我一個人。然後我弄暈了自己，醒來就看見你們。快問，趁我還清醒時把我了結，我不想再殺無辜的人了。」

我們邊打邊說，我沒有主動發動攻擊，只是在避開。

「無辜？來得戰場的一早便該有心理準備吧。你想要贖罪的話倒不如把我送到敵陣裡去，這不是更有效嗎？」

好久不見

最後幾篇，唔洗太急

繼續推

第二日
點了煙卻依然沒有文的日子

感謝你用一支煙既時間紀念我
忙多幾日就回歸

第三日了

樓主消失左?
唔好棄故呀

「把你送到敵陣？你不怕被我變成僵屍嗎？」鐘絲繼續發動攻擊。

「放心吧，你現在能保持意識也是托賴我的封印魔法，來握個手，好嗎？」我沒有動搖地伸出右手。

「謝謝你。」鐘絲果斷地揮劍。

我沒有感到任何痛楚，眨眼間卻發現自己已經離開了一秒前的所在地，值得慶幸的是恩兒就在我身邊。

這就是傳送魔法的威力嗎？

我趕忙為自己及她施加封印魔法，然後在魔法失效前把施術者找出來並擊倒。

眼前是個廢棄工場似的地方，一具具沒有生氣的人體如貨物般直立，動也不動，詭異得很；另外一些人體就倒在地上，看來是比我們早一點才到達的受害者。

「咔嚓。」

突然的開門聲打破了沉默，也打亂了我的思緒。

我示意恩兒不要作聲，一同倒臥到地上。

留下半支煙

忠實粉絲留名

on9

今晩繼續

收到風依位清同樓主一樣咁大隻

「起來。」一把陌生的聲音命令道。

「呱。」其中一人以怪叫回答。

我偷偷打開眼睛，看著在我前方的幾個人用僵硬的姿勢站了起來，移動之前都要怪叫一聲。

發號施令的人應該就是施術者。在我身旁的人所剩無幾，我開始盤算著如何扮喪屍才不會被揭穿。

三個、兩個、一個，到我了。

「呱。」我努力模仿這像是青蛙叫的聲音。

呱

Live左啦

然後我彎著背站起，跟著前方的人排成一列貨物，恩兒應該也是依樣葫蘆，我們鼻子貼後腦，後腦貼鼻子，吃力維持著不合人體力學的姿勢。

「總共有多少人？」另一把女聲問。

「這個倉內有二千人，把其他四個倉計都算在內總共約一萬人。」剛剛發號施令的人恭敬地答道。

從他們的對答，我可以猜到這女的應該比這男的還要高級。

「幫我選一千精兵，其餘的任你處置。」

「遵命，永大人。」

永大人？我碰巧也認識一個姓永的女生，我生命中最重要的女人。

不可能吧？怎會這麽巧？

想著想著，便覺得這永大人的聲音有點熟悉。

我應該回頭嗎？

但一旦回頭可能就會暴露身份，暗殺計劃便會告吹。

但我來地獄此行的目的是為了復活若晴，能否復活還是未知之數，若錯過今天的機會，可能以後都無法相見。

既然暗殺不行，便來明刀明槍吧。

「永若晴！」我大聲喊出這幾年來只敢在夢中高呼的名字。

一蚊買唔到半支啵

等多幾日就夠

lm加速

wait me

準備棄故?

okay

仲諗住係長故 點知追到後面話會盡快起埋個結局

+1

四日鳥，無文

「將軍，好像有人喊你的名字。」先回應的是那個男人。

「是嗎？一定是你聽錯了。我們走吧。」永將軍頭也不回便離開了貨倉。

是我認錯人嗎？

不會，明明那人都說我喊了若晴的名字了，但為什麽她不與我相認？

我想她一定是有什麽苦衷，我這樣堅信著。

直到她完全消失在我視線之中，我都沒有再說過一聲。

先打破沉默的，是與我同行，一直同行的最佳伙伴。

「喂。」恩兒輕聲叫喚。

「怎麽了？」我問。

「別一副垂頭喪氣的樣子，她一定只是在裝蒜。」

「為什麽你這麽肯定？」我瞪大眼睛。

「女人的直覺。要是她剛剛與你相認，結果不是更麻煩嗎？她要怎樣解釋給下屬？」

「你好像又有你的道理。你餓了嗎？我們去找吃的吧。」我摸一摸肚子，空腹感隨之大增。

其實不止一次，恩兒總會在我不冷靜的時候提醒我，為我點明方向。我承認我比她聰明，但在情緒堵滿腦子的時候，一個清醒的朋友往往才是你最需要的。

其他「僵屍」可能不用進食，但我與思兒再不吃飯就要暈倒了。靠著微弱的燈光，我們在貨倉內搜來些乾糧，總算不至餓死。

在我們為下一步盤算的時候，門突然打開了。

有鳥

快慢長短呢啲好主觀架姐

短故(五十萬字)

而家好似五萬未夠

直到端午都會每日有文

lm追到live咗

多謝你既支持！

鑽進來的光線填滿的不只是貨倉，還有我心房裡的一絲希望。

「喂，別呆站著，快點扮回喪屍。」恩兒細聲在我耳邊急道。

我沒有理會她，只是怔怔地盯著門口，等待熟悉的身影出現。

「喂！」恩兒稍微大聲一點，還用力捏住我手臂。

「我的直覺有時也很準的。」我原封不動，恩兒沒好氣的先行潛伏到人肉貨物之中。

我一直望著入口處，眼都不眨一下，看到疑似是若晴的輪廓我不禁抖動，直至聽到她的叫喚我終於失守了。

「王偉明！是我。」

十年來，我第一次覺得自己普通不過的名字其實也挺動聽的。

十年來，我第一次流下開心的眼淚。

我不顧一切的來到地獄，終於能看到朝思暮想的女友了。

對，我一直都認為若晴仍是我的女朋友，即使我走出了她突然離世的悲傷，我從沒有放下對她的愛意。

患上重度抑鬱的你，十年前在高樓躍下。那是不辭而別但不是分手，你一直都長住在我心裡。「永若晴，我們終於再見面了。」我又哭又笑。

我以為沒有機會再見，我以為重逢時會忍不住與你相擁，但結果是我只懂站著流淚。

「你果然還是個愛哭鬼。來，來姊姊的懷抱裡。」若晴露出雪白的牙齒，凹陷地吸引著我的酒窩，張開不怎麼寬闊的雙臂。

我不顧一切地衝向她，左腳不經意地絆倒右腳，在顛簸中重拾平衡後，我來到她面前。

「我好想你。」我緊緊的抱著若晴。

「我沒有。」她淡淡地說道。

我懷疑著自己有沒有聽錯，我猶疑著應不應鬆手，然後她又再開口了。

「你也死掉了嗎？」

「我沒有。」我重覆著她的說話，即使我時時刻刻都惦掛著若晴。

「哪為什麼你會在這裡？」她問。

「我是來救你的。」我堅定地說。

「救我？我在這裡可活得很好。」她率先推開了我。

「但…但為什麼你…」可能有太多話想說，我一時語塞。

「我們到出面談談吧。你的女伴會不會呷醋？」若晴把眼神投向恩兒。

「我們只是普通朋友。」我急急說道。

然後，我跟著若晴離開貨倉，在她的領行下守衞都沒有過問，還恭敬的點頭示意。

她帶我到室外，無獨有偶，今夜也是滿天星星，就像她別離那天一樣。

我隱約覺得若晴變不同了，但實際上是什麽變化，我又說不出來。

「你說要救我，要怎麽救？」坐在草地上的若晴笑道。

夠食半支啦

我知道了，你變開朗了。

自從你得了抑鬱症，我有很久沒看過你燦爛的笑容。

「只要幽冥森林勝出大戰，那裡的閻羅王答應了我，他會把你復活。」我說出與陳強訂下的條約。

「復活？我可不想回到那個世界。」若晴將視線放到遠方的天際。

「你…不想我了嗎？」我遲疑地問。

「我想你忘記我。你不要再活在過去了。」

「我沒有活在過去，我有在前進的呀。就算之前我性沉溺了，我現在都戒掉了，你好歹相信我呀……」我開始變得語無倫次。

「你不想知道我的近況嗎？你不想告訴我你的近況嗎？」

「我不是沒有興趣，但是，我現在只想專注在千年大戰之上。我都已經開始為未來準備了，你也為自己打算一下吧。對了，你還沒告訴我為何你會來到地獄。」

我把一路發生的事簡略告訴若晴，包括治癒魔法及一些有趣的病人。

「原來如此，你就是木國的秘密武器。難怪之前刺殺公主的任務會失敗。」

「過獎了。倒是你，來地獄才一會子就當上將軍，究竟是怎樣的一回事？」

終於回歸

有文又推下

久等了

比仔

終於有文啦

「說來神奇，我負的債近乎零。隨便找份兼職，工作半年就由債民變成居民了。自殺的確不能上天堂，但原來也不是想象中的滔天大罪。」

「自殺的人往往才是受害者吧。」我想著過往的病人說道。

「也許吧。但要不是我自殺了，我也不會知道死後的世界這麼美麗，然後也沒法以這種身份參與千年大戰。星塵沙漠是個很公平的地方，不問年資，只問實力。」

「但是你沒有戰鬥能力，智謀也不是特別出眾，若晴你為什麽能節節攀升？」我好奇。

「你還是停留在過去，時間像凝住了一樣。十年了，從前我的確是沒你機智，也沒有你的武藝，但在這裡我進步了很多。虛心學習，把民生及經濟都搞得好好的， 在閻王的提攜下慢慢便成為了丞相，現在要開戰就順理成章地當將軍了。其實我沒有想太多，我只是專心想把國家變得美好一點，回過神來便站在這裡了。」

「看來你真的很喜歡地獄。」我不由自主地笑了。

我真可笑，一直只顧著自己。

我以為自己一直在追隨著若晴的身影，但其實那只是她過去的影子，她早已在我不在她身邊的時候找到新的寄托了。

「嗯，所以我希望可以贏得這場戰爭，然後與新的閻皇一起創造理想鄉，再活一千年。你呢？你該不會是我的敵人吧？」

她嬌柔的眼神使我無法說謊。

追到live了！好好好好好好睇！
文筆暢順又少錯字，故事內容又吸引！
少見的佳作！

多謝你既6個好既鼓勵，希望有日可以得到你10個好既讚賞！

「我本來是打算來刺殺施術者的，讓我軍都變成喪屍的那個法術。」

「如果那人是我呢？」她問。

「我知道不是。況且，我都沒有繼續戰鬥下去的理由了。」我嘆道。

「別傷心，只是我們的愛情已經是過去式了。」她說。

「你叫我怎能不傷心？我們不是曾向星星許誓，說一生一世，此愛至死不渝嗎？」我發出最後的無聲吼叫。

「嗯，不過我的此生已經不是你的此生了。在地獄，有人選擇等待上一生的伴侶，有人決定重新出發，我覺得沒有絕對的答案，但些刻我想專注在我喜歡的事上，你會支持我吧？」

接二連三的明知故問。

「永若晴，坦白地告訴我，有什麼是我可以幫你的？」

「沒有，我只是想和你做個簡單的道別。我沒有不擇手段到要利用我的前男友。」

前男友這三個字刺痛了我，狠狠地。

如果早知道重逢是為了道別，我大概不會期待，我大概想讓時間停滯，將一切都流於幻想之中。
「下次再見的時候，我們應該就是敵人了。」

呢篇好憂愁

有喜有憂先至係人生

聽日繼續

重逢是為了道別... sad

總好過再一次不辭而別？

前男友

我不喜歡龍應台，但我不得不認同，有些背影就是在默默地告訴你，不必追。

「我們應該不會再見了。」我最後還是沒有把這句話說出口。

道別的過程很簡單，一個微笑，一個擁抱，沒有多餘的說話。

然後若晴先行離去，留下的是一張紙條：
「這是秘道的地圖，你帶那個女生離去吧，其他的人可不要動了，否則連我都保不了你。」

我按著紙條上的指引帶恩兒離去，但現在我們應該歸去何處？

本來我就是為了復活若晴才答應幫助閻羅王，但她都說了想留下來，我再一廂情願下去也沒法改變現實吧？

「喂，我們現在去哪？」恩兒沒有過問我與若晴的對話細節。

「我也不知道，你有好介紹嗎？」我用手指點亮了黑暗，靠著火光沿著水管前進。

「你是不打算再幫陳強了嗎？」恩兒走在前方。

「我好歹也答應了他，但就算他最終成為了閻皇，也再沒意思了。」

「所以要半途而廢了嗎？」她回頭。

「只是及早止蝕吧。我回去會和閻皇說清楚的，我可沒偉大到都做義工。」我跑上去跟她並肩而行。

「這樣結束，不可惜嗎？」她問。

地道漸見光明，出口應該不遠了。

「繼續浪費時間才最可惜。若晴說出去以後往東走就會到國界，之後再找辦法回皇宮吧。」

不要再說了

其實我有想過把陳強殺掉，提升若晴一國最後勝出的機會；也有想過留在陳強身邊，戰至最後一兵一卒；但仔細一想，兩個選項都不合我的性格，反骨仔與義工都不是我想當的角色，所以我最後只幫他多打一仗便離開地獄了。

「再見了。」我在慶功宴上把地獄的美酒一干而盡。

「真的不多留一會嗎？」陳強問。

「勉強也沒幸福吧？每人也只是別人生命中的過客。」我笑說。

「沒錯，我也沒有強迫你留下的理由。」

「謝謝你的體諒。」恩兒客氣地說。

「說什麽傻話。好了，今晩就別想太多，盡情吃喝吧。」閻羅王陳強呵呵說道。

我沒有收取任何報酬，還送上了不太衷心的祝福，之後在小次郎的幫助下，成功回到人間。

整趟地獄之旅歷時三個月，沒有太大的得著，但總算了結了我一個心願。

我不會知道千年大戰的結果，但那是屬於別人的故事，我還是專注在自己的人生好了。

生命往往如斯，太多管閒事的話，便會迷失方向。有時候放棄無謂的堅持，才能開展新的美好一章。

我在寶物庫添置了一個空位，以紀念我逝去的愛情，有些事，放在心中便足矣。

「嗡嗡…」

手機傳來震動，一看來電顯示，我知道有趣的事又要發生。

<瘋人醫務所：地獄篇-完>

感謝各位巴絲兩個月來既支持，希望好快又見

加油呀期待下一個故

期待新故
希望偉明同恩兒仲有出場

好來好去 唔錯

可能會係一個短故

佢地可能要休息下先

多謝你咁都覺得好

完得有點突然...
不過多謝你堅持到最後, 無棄故
期待下一個故呀

無咗個EX，咁就可以重新出發lu

巴打好似有心事

好似jump d結局，俾人腰砍咁

不枉我做jump迷咁多年

都要感謝各位既不離不棄

無呀，我代偉明講
有個咁索嘅都唔上

完了嗎？不捨得啊！

聽到你咁講我都好欣慰

新故準備中

一日睇哂，好好睇

多謝你既認同，我會繼續努力

又係你呀 黑椒牛丸河

又俾人認到我